<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>Hey : )</title>
 <link href="http://hui.us.com/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://hui.us.com/"/>
 <updated>2019-02-01T14:46:32-08:00</updated>
 <id>hhttp://hui.us.com</id>
 <author>
   <name>Hui Lin</name>
   <email>hlin@iastate.edu</email>
 </author>
 
 
 <entry>
   <title>那个女人（1）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2019/01/23/thatlady/"/>
   <updated>2019-01-23T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2019/01/23/thatlady</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Everything can be taken from a man but one thing: the last of the human freedoms — to choose one’s attitude in any given set of circumstances, to choose one’s own way. —  &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Man%27s_Search_for_Meaning&quot;&gt;Man’s Search for Meaning&lt;/a&gt; (by &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Viktor_Frankl&quot;&gt;Viktor Frankl&lt;/a&gt;)”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;突然想聊聊生命中出现的女人们。我在同龄人中相对早熟，在美国中部工作时周围的朋友大多是父母或者祖父母的年纪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好友M上周五刚经历了肝移植，从鬼门关转了一圈回来，大家都为她松了一口气。M是一个再平凡不过的美国中部白人女性，她的儿女和我的年龄相仿。没有高学历，对诗和远方也没有太多的兴趣，对除了美国以外的事情所知甚少。我之前怎么也不会想到，这样一个美国女人会在我生命中划下一道深深的刻痕，用她的平凡，坚强和善良。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M年轻时在不同的小公司做了几年文员，之后到一家大公司从秘书开始，做过各种杂工，然后自学SAS编程成为市场部的分析师。我毕业后到同一个部门工作，于是我们成了同事。那些大公司内部勾心斗角的桥段在我工作的那个组很幸运的完全没有上演。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M在生活上对我很照顾，记得所有人的生日，是个知心大姐的角色。她对公司的保险福利制度研究的通透，教会了我很多常识。我总是惊叹她极强的生活能力。从另一个角度讲，这或许也是生活所迫。如她那样的美国白人，生活舒适但不宽裕，并没有太多的积蓄，美国医疗的昂贵，以及&lt;a href=&quot;https://zhuanlan.zhihu.com/p/24827237&quot;&gt;医疗系统&lt;/a&gt;背后复杂的利益关系让医疗成为每个普通美国人肩膀上的一座大山。由于保险公司总是找各种理由不支付费用，因此即使有医疗保险的人，很多也在和保险公司不断斗智斗勇。M无疑是这斗争队伍中的战斗机，在这斗争当中累积了满满的生存智慧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她会毫不犹豫的放下手中的工作去帮助别人，一方面因为M真的是一个非常热心的阿姨，另一方面因为M真的不是很喜欢工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M的婚姻并不幸福，前夫比她大很多，两个人在结婚25年之后，当子女都离开家的时候离婚了，个中缘由只有两个当事人才清楚，周围朋友听到的都是一面之词。婚姻的不幸并没有打消M对美好爱情的向往，之后她一直在积极的寻找，曾经有过一个稳定的男朋友，两人还一块到我家吃过饭，但由于对方迟迟不愿意给出长久承诺，以M的倔强，毫不犹豫的和他分手了，M那年58岁。我记得她前男友在分手后还送花到办公室来。我不明白这个男人为什么在分手后还送花来，但就是不愿意给出承诺，可惜了那花，花很漂亮，只是没有心。M没有回头，那不是她想要的爱情，她宁愿一个人过下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M是个真正的&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/女汉子/3263563&quot;&gt;女汉子&lt;/a&gt;，会换水龙头，修各种工具，甚至自己重新翻修的家里的阳台和地板。当然，这也是因为美国的人工太贵了。我曾经花了1000美金修了浴室的水管，之后再想起M自己动手丰衣足食的场景，满脑子都是绿油油的美钞。M有慢性肝病，病情每一天都在加重。因为这样，她没有很多的精力工作，因为身子一天比一天疲惫。也是因为这样，她希望在到美国政府老年人医保规定年龄（62岁）之前能够有工作，这样就能有医疗保险。于是她一直耐着性子在大公司当当知心大姐顺便工作一下。这样打酱油的日子在没到政府提供医保的年龄之前就强行停止了。由于公司合并结构调整，M被裁员了，那年她不到61岁。在她离职的那天，我们在公司的一间会议室里办了一个小聚会。M在我眼里一直是一个独立坚强的阿姨，不择不扣的女汉子。就在几周前，我们组有个新的工程师入职，大家一起吃饭，我搭M的车。在车上我们聊起&lt;a href=&quot;http://www.uslawchina.cn/new_content.asp?xw_id=3418&quot;&gt;生前遗嘱&lt;/a&gt;（living will），也称为医疗指示（Health Care Directive），是一种在自己无行为能力或重病时，希望自己所能接受或停止接受某项医疗救助的指示，比如生命维持系统、插管进食等。M告诉我她不想有一天自己无法自理完全需要他人照顾，她大半生自食其力，照顾别人，如果有一天病到不行，她不愿意接受任何救助。聊到这个话题的时候，和聊天气一般，这就是M，她也一直是这么做的。在离职那天，M眼眶红红的，那是她在公司工作的第29年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后不到1年，我决定加入硅谷一家创业公司，要搬离原来的州。离开前几天M坚持要过来帮忙我搬家。那时她的肝病已经很严重，急需移植，因为身体疲惫，每天能够起来的时间越来越晚，不是没有醒，而是爬不起来。到了下午，她还是来了，帮我将一些不那么重的箱子搬到货车厢里。需要肝移植的事情，她只告诉很少的几个人，还是和聊天气一样。她过来帮我搬家，因为她是一个能够帮助人的人，我为她骄傲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离开原来的州一晃就是半年多，M在醒着的时候寻找肝源，处理医疗保险，几度在肺部过度积水的情况下被人送进医院，这是她最讨厌的事情，她给我发来消息“生活糟糕透了！（It sucks!）“。这是第一次听她说。终于在几周前接到通知很快就有合适的肝源可以进行移植手术。上周五手术结束，很成功。我看到发来的照片，M全身插满管子在病床上，笑的很开心，她给我消息说：“我真的很高兴。“ 我突然想起一些人，一些在记忆深处的人。你会忘记人们说过的话，做过的事，但你永远都不会忘记别人给你的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亲爱的女汉子阿姨，我为你骄傲！&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>黑框眼镜引发的胡言乱语（下）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2018/11/12/blackglasses2/"/>
   <updated>2018-11-12T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2018/11/12/blackglasses2</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;没完呢，还没完呢，&lt;a href=&quot;https://linhui.org/2018/11/08/blackglasses/&quot;&gt;之前的问题&lt;/a&gt;还没解决。这里想解决的问题是如何化解内心的失望。失望的感觉有深有浅，可长可短，但不管怎样，无论失望的程度，起因以及对象，其背后隐藏着的，是一股愤懑的心理负能量，向外，攻击别人，向内，攻击自己。我最喜欢的一本书《&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/3026879/&quot;&gt;爱的艺术&lt;/a&gt;（&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/The_Art_of_Loving&quot;&gt;The Art of Loving&lt;/a&gt;）》中提出爱是一种能力，是人格的整体展现，而非电光火石的感觉。爱的能力和任何一种能力一样，需要付出时间和努力才可以获得。如果我们学会应对和消化这种失望造成的负能量，那就能够进一步完善自己的人格，提升爱的能力，获得稳定持久的快乐。如果不能，伤害的不仅仅是自己，还会外化伤害周边的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在想解决方法之前，先要弄清问题的根源，就是为什么会觉得失望？是因为期望和现实之间的落差。假设这个理由充分的话，那么要解决失望的问题，就得从消除落差开始。无外乎有两种方法，提高现实，降低期望。困难的问题在于到底该努力改变现实，还是调整期望呢？这里两个关键因素其实都并不一定准确。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;现实可能只是想象&quot;&gt;现实可能只是想象&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;客观事实是一部分，在此基础上我们内心会进一步解读和感受，这才会有了很多无病呻吟。这个时候根本就不是什么落差问题，而是自己脑洞太大，庸人自扰。比如说你在傍晚下班在车站等车，突然感觉有些寒意，萧瑟中给男友半撒娇的发了张车站的图片附加文字“车站好冷呐（哭脸）”。然后男友没有回复，然后便一发不可收拾，从忽略我的感受，到他其实没有那么在乎我，到他好像从来都没有在乎过我，到每个男生都有一个让他心疼的人但这个不是我，再到他没准心疼的是另外一个人，然后……如果我们不这么zuo，生活是不是就会美好很多呢？怎么解决玻璃心，zuo的问题呢？有本心理自助的书籍叫做《&lt;a href=&quot;https://read.douban.com/ebook/29360713/&quot;&gt;落差&lt;/a&gt;》其中提出要区别真假烦恼，实际上就是说先得看看自己是不是在zuo。关于怎么办的问题，书中从大脑的工作原理入手提供了相应的解决方法。其中有一些不错的建议，比如多角度思考问题，理解负面情绪的原因可能是多方面的。改变不良的思维定式。但其中有一个建议我不是太赞成，就是寻找健康积极的自恋情绪。现在的网络，社交媒体很容易就能将自恋情绪放大。这个积极的尺度太难把握了，心理不强大的人还是不要玩火的好，心理强大也就不需要通过寻找自恋情绪来缓解负面情绪啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得缓解负面情绪更好的一本书是在《&lt;a href=&quot;https://linhui.org/2018/02/24/keyword1/&quot;&gt;你为什么不开心？&lt;/a&gt;》中提到的&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Keep-People-Pushing-Your-Buttons/dp/0806516704&quot;&gt;How To Keep People From Pushing Your Buttons&lt;/a&gt;。其中列出了3种导致负面情绪和过激反应的病态思维以及如何纠正这种思维。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说白了，遇到问题得动脑子！&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;https://linhui.org/images/posts/nozuonodie.png&quot; width=&quot;30%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;期望可能只是错觉&quot;&gt;期望可能只是错觉&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Focusing Illusion: Nothing In Life Is As Important As You Think It Is, While You Are Thinking About It. [Daniel Kahneman]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;大脑的注意力资源是有限的，当我们把有限的注意力投注在某个对象上时，就会误认为这个对象很重要，这就是聚焦错觉。换句话说，你所期待的并不是你以为你所期待的。我对提出聚焦错觉的这个老爷子的感激有如滔滔江水……知道这个错觉的存在本身就让生活美好了不止是一点点。你喜欢眼前的人或事，就会夸大其在你心中的重要性。《&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/10785583/&quot;&gt;思考快与慢&lt;/a&gt;》中有一个帮助理解聚焦错觉的例子。书中列出的下面这个问题：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;你从自己的车上能得到多大的快乐？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;如果你喜爱自己的车的话能够很快给出答案（不喜欢也能很快给出答案）。但是如果将问题换成“&lt;strong&gt;你在什么时候能从车上获得快乐？&lt;/strong&gt;”在你想到自己的车的时候，就会产生某种感情（快乐或者不快）。你可能不会总想着自己的车，在你平时开车的时候，你想的可能也是其它事情而不是车，你的心情取决于你在那个时候想的事情。当你在评估自己有多喜欢这辆车的时候，实际上回答的是另外一个问题：“&lt;strong&gt;当你这正在想这辆车时，你从车中得到多少快乐？&lt;/strong&gt;” 你对“现实中其实很少想起车”的事实的忽略就导致了聚焦错觉。如果你喜欢自己的车，你就可能夸大从其中得到的快乐，这会使你在想到当前这辆车的优点或是考虑是否要买新车时出现错觉。这种错觉常常导致我们夸大购买大件商品或变换环境，又或者某段感情对我们未来幸福感的影响力，进一步导致不佳的决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种错觉引发的偏见会导致人们更加看好本身就令人兴奋的事物或者经历，即使这些事物或经历最终也会失去吸引力。而没有给那些能够更长久给予快乐的经验应得的关注。一些生活中的例子就是在选择配偶的时候，完全被对方的外表，或者一些浪漫的举动吸引，而忽略生活更多时候面对的是柴米油盐。又比如有的人完全只顾工作不顾家庭和自己的身体，也是因为忽略了最终还是要回归家庭，同时对家庭的忽视可能导致后半生长时间无法挽回的悔恨。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;亲爱的谁没有倒霉的时候&quot;&gt;亲爱的，谁没有倒霉的时候&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;如果对世界的认知以及自己的期望也都合理，由于运气不佳导致失望该怎么办？写到这里的时候我脑子中立刻想到的是&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/寧靜禱文&quot;&gt;平静祷告词&lt;/a&gt;(&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Serenity_Prayer&quot;&gt;Serenity Prayer&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;上帝赐我平静，接受我不能改变的事情，鼓励我去改变能改变的事情，以及分辨这两者的智慧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;失望让我们心碎，但凡能让我们失望的都是我们需要学会面对和超越的。《&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/25782902/&quot;&gt;反脆弱&lt;/a&gt;》(&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Antifragile&quot;&gt;Antifragile&lt;/a&gt;)这本书中指出，脆弱的反义词不是坚强，而是反脆弱。世界是由不确定性推动的，一个个意外事件对历史进程产生的影响更为重大，而且发生的频次远远高于我们的认知，只是由于各种各样的原因导致我们没有意识到它们的存在。我们的思维模式不是害怕意外，而应该是努力的准备自己应对意外，让自己在困难的洗礼下更加强大。我很喜欢《&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/1775691/&quot;&gt;少有人走的路&lt;/a&gt;》(&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/The_Road_Less_Traveled&quot;&gt;The Road Less Travelled&lt;/a&gt;)中的一句话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;一个人是否杰出和伟大，视其承受痛苦的能力决定，而杰出伟大本身，则会给人带来快乐和幸福－－－表面是悖论，其实不然。(One measure—and perhaps the best measure—of a person’s greatness is the capacity for suffering. Yet the great are also joyful. This then is the paradox.)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;扯了这么多，用最喜欢的祷词结束这篇文章吧。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;  
God, give me grace to accept with serenity
the things that cannot be changed,
Courage to change the things
which should be changed,
and the Wisdom to distinguish
the one from the other.

Living one day at a time,
Enjoying one moment at a time,
Accepting hardship as a pathway to peace,
Taking, as Jesus did,
This sinful world as it is,
Not as I would have it,
Trusting that You will make all things right,
If I surrender to Your will,
So that I may be reasonably happy in this life,
And supremely happy with You forever in the next.

Amen.
&lt;/pre&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>黑框眼镜引发的胡言乱语（上）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2018/11/08/blackglasses/"/>
   <updated>2018-11-08T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2018/11/08/blackglasses</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;一副黑框眼镜折腾出这么多废话，还分上下集。是的，狗血的剧情每天都在上演，本姑娘现在满身的烟火（不是胭花）气息，得在自己的一亩三分地上抖抖。现在成天一个段子都想不出来，对我这样靠段子+腹诽+自黑，热情洋溢，欢天喜地，热热闹闹活到现在的人来说，简直是不可想象的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天刚刚知道，我最喜欢的程序员朋友不 戴 黑 框 眼 镜 了！没有黑框眼镜我就认不出他了，之前一次见面仿佛是在很久很久以前。不知道为什么，有一点点失落，因为我觉得程序员戴黑框眼镜很酷，或者说戴黑框眼镜的程序员很酷，又或者说非程序员戴了黑框眼镜感觉像是程序员的话那看起来也会很酷。不戴黑框眼镜的程序员还是那个程序员么？当然，人还是那个人，为什么感觉不一样了呢？到这里为止是不是特别胡言乱语，完全无厘头。可是细想来，这种似是而非的感觉谁没有过呢？那个戴黑框眼镜的程序员实际上可能一只就是我脑中的一个想象而已。人类的大脑很不喜欢信息缺失，所以哪怕只有某个对象的少量信息，我们也会脑补出一个完整的对方。我脑补出的程序员朋友和现实生活中的他从来就不是一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们头脑中的人和世界与真实之间总是存在差别的，时不时我们会在电光火石间突然感受到这个差别。这个差别可能导致欣喜，也可能导致失落，也就是落差产生的失望。这种失望让人很难受，我昨天刚刚感受过。从昨天到今天，我一直在想该如何化解内心的失望。今天因为一副头脑中的黑框眼镜，豁然开朗。当然不是因为眼镜，而是因为这几周来经历的期望和失望交接积压的负面情绪。大部分的负面情绪实际上都源于自己的想象。让我们失望的不是周围的人和事，而是我们的期望。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>戴猫耳朵的男人</title>
   <link href="http://hui.us.com/2018/08/28/themanwithcatear/"/>
   <updated>2018-08-28T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2018/08/28/themanwithcatear</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;他每天都戴着猫耳朵耳机，嬉皮士的发型，技术宅男的穿着，35左右的样子，和老母亲同住，每天牵条小狗，不急不徐的在小区附近踱步。他有各种各样不同的猫耳朵耳机，奢华的，低调的，发光的，不发光的……通常在晚饭过后就会看到他从窗口幽灵般的飘过。每次看到他时都有一种表达欲被击中的感觉，但各种形容词在脑子里千回百转，颠沛流离一阵之后，在我看清它们的面目之前又默默的转身不见了。曾经西直门的立交桥一样四通八达，密密麻麻的想象力，被各种理想，抱负，焦虑，激情，期待，失望……堵的水泄不通。想象之火简直无法在这忙碌的空气里长久燃烧。在硅谷这种地方，这样一个带着猫耳朵，牵条狗，面无表情，与世无争的男人，好像唇红齿白的笑容间一颗虫牙一般突兀。之前每每和爸爸谈到这个人，总是有点嫌弃，觉得这样的人生该是如何了无生趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到有一天下班回来，在小区门口和他正正的打了个照面，他冲我笑了笑，像12岁的小孩一般天真的笑。我突然意识到，在这个男人的脸上永远看不到疲惫，貌似他对周围所有的一切都无需刻意反应，而疲惫，产生于对需要做出反应的事物做出反应，对不想做出反应事物的必须反应。所以他的脸上看不到疲惫。在我们骄傲的忙碌，忙碌到疲惫的时候，我们还在过自己的生活么？突然特别羡慕他，一个在花花世界中带着猫耳朵耳机，牵条狗，什么都不用管只做自己的人。你觉得别人的生活无趣，难道这充满规则和潜规则的世界不过于啰嗦么？话说什么样的生活才有趣？有趣才好么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们旅行，我们读书，我们走遍万水千山，忙忙碌碌。我们绞尽脑汁让自己变成鸡汤文里所说的有趣的人，然后呢？&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>漠漠江湖路几重</title>
   <link href="http://hui.us.com/2018/07/15/KeywordBirthDeath/"/>
   <updated>2018-07-15T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2018/07/15/KeywordBirthDeath</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“&lt;strong&gt;This is your life. You can’t get out of it. So get into it.&lt;/strong&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;出村了，进城了，漠漠江湖，滚滚红尘，花花世界你好！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这段时间各种折腾，移交旧工作，入职新工作，卖房，讲课……彻底不能免俗的搬到了湾区，传说中的硅谷。&lt;strong&gt;一直努力的做自己，然后，然后不能免俗的活成别人眼中的样子。&lt;/strong&gt;在经过9年的乡村生活之后重回繁华都市。村子里的茅屋已经被我卖了，所以这次不是旅行，不能在感受一下花花世界后又缩回村子里去，一时之间，真是百感交集。一晃搬到湾区已经快一个月，脑子里各种惊喜的，期待的，失望的，难过的，坚强的，软弱的，美好的，阴暗的……最后出现最多的关键词居然是：生死。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;关键词生死&quot;&gt;关键词：生死&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;繁华都市最大的特点，就是你看到的大多数人都活得好像永远不会死一样。在城市里感受到的是生，对死亡的遗忘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是死亡？&lt;/strong&gt;死亡是一种终结，一切都不存在的状态。&lt;strong&gt;那终结的是什么？存在的又是什么？&lt;/strong&gt;是那个“我”。所以要明白死亡是什么，就得先明白这个曾经存在，而死亡会将这个存在终结的&lt;strong&gt;“我”到底是什么&lt;/strong&gt;。耶鲁大学关于死亡的公开课中讲到，在不考虑灵魂的情况下，有两种理论解释了什么是“我”：（1）我就是这个肉体。我是我不是你，就是因为我的肉体和你的不一样。（2）我是自己思想、感情、记忆和目标的统称，也就是我的人格。我是我不是你，因为我的人格和你的人格不一样。不管是肉体论还是人格论，亦或是二者兼有，反正，死亡是一切都不存在的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们为什么害怕这种不存在？因为存在太过美好，不管你如何定义这个存在，是肉体还是人格。当生命的容器中装有有价值的东西时，死亡就是一种剥夺。但对死亡的恐惧不仅限于对剥夺的恐惧，更多或许是对未知的恐惧。这么说来，要克服这种恐惧，就要做到不贪恋，并且为这个未知找到一个答案或者说服自己对这个未知的状态处之泰然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们需要克服这种恐惧么？我不知道，完全不知道。我想这不是需不需要，而是能不能的问题。毕竟，能做到的人太少了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们应该追求永生吗？之前做过一个&lt;a href=&quot;https://linhui.org/2017/10/05/thoughtexperiment/&quot;&gt;思想实验&lt;/a&gt;，如果我生于1017年，2017年的时候我已经1000岁了，那会怎样？活的太久了，一切都变得索然无味，最后只会感到无聊，生无可恋。美好的秘诀就是速朽。所以在当下这个世界不应该追求永生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;死亡终将到来我们该怎么生活？我不知道人应该如何向死而生。但如果问我希望怎样面对死亡活着，那我希望心怀感激的活着。对宇宙从无到有充满感激，对一部分粒子聚合成为人充满感激。杨绛在96岁高龄时生病住院，躺在床上想到生死写下《走到人生的边上》，在这本书中她想要弄明白的问题有两个：人生的价值和灵魂的去向。她认为：”人是有灵魂的，每个人都有一个身体，而身体具有生命，称为灵魂。灵魂看不见，但身体有没有生命却是显而易见的。所以人有两部分，一是看得见的身体，一是看不见的灵魂，这不是迷信，是不可否认的事实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，在杨绛先生看来：“人需要锻炼，而受锻炼的是灵魂，肉体不过是中介，锻炼的成绩只留在灵魂上；灵魂接受或不接受锻炼，就有不同程度的成绩或罪孽；人死之后，肉体没有了，但灵魂仍在，锻炼或不锻炼的结果也就仍在。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这些问题没有答案不要紧，重要的是在思考死亡的同时，也在有限时间的框架下反思生活中那些未经深思却又习以为常的概念，比如亲情、爱情、时间、金钱和工作等等。这种以死亡为前提的反思，有助于调整生活的坐标。向死而生和醉生忘死，终究还是很不一样的。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>小人物的梦想</title>
   <link href="http://hui.us.com/2018/02/24/keyword2/"/>
   <updated>2018-02-24T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2018/02/24/keyword2</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;If there is a meaning in life at all, then there must be a meaning in suffering. Suffering is an ineradicable part of life, even as fate and death. Without suffering and death, human life cannot be complete. [&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Viktor_Frankl&quot;&gt;Viktor Frankl&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://linhui.org/2018/01/01/FreeWillConundrum2/&quot;&gt;Man’s Search for Mearning&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;还坐在候机大厅，和&lt;a href=&quot;http://linhui.org/2018/02/24/keyword1/&quot;&gt;脑子里杂乱无章的关键词&lt;/a&gt;斗争着。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;关键词活着你会做梦你有梦想么&quot;&gt;关键词：活着——你会做梦，你有梦想么？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/活着/10565923&quot;&gt;活着&lt;/a&gt;》是余华最出名的作品，但我觉得没有《&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/许三观卖血记/2324426&quot;&gt;许三观卖血记&lt;/a&gt;》好看。这部小说被张艺谋&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/活着_(電影)&quot;&gt;拍成了电影&lt;/a&gt;，因为故事的时代背景是&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/国共内战&quot;&gt;内战&lt;/a&gt;(&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Chinese_Civil_War&quot;&gt;Chinese Civil War&lt;/a&gt;)、&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/三反五反运动&quot;&gt;三反五反&lt;/a&gt; (&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Three-anti_and_Five-anti_Campaigns&quot;&gt;Three-anti and Five-anti Campaigns&lt;/a&gt;)，&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/大跃进&quot;&gt;大跃进&lt;/a&gt;(&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Leap_Forward&quot;&gt;Great Leap Forward&lt;/a&gt;)，&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/文化大革命&quot;&gt;文化大革命&lt;/a&gt;(&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Cultural_Revolution&quot;&gt;Cultural Revolution&lt;/a&gt;)等社会变革，我爸爸两年前看了之后一直给我推荐，那个时代能让父辈产生强烈的共鸣，对于我，虽然了解过一些历史，但却是没有那么强烈的情感共鸣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/活着/10565923&quot;&gt;活着&lt;/a&gt;》的主人公徐福贵的人生和家庭不断经受着苦难，到了最后所有亲人都先后离他而去，仅剩下年老的他和一头老牛相依为命。他早年是嗜赌成性的地主少爷，直到终于赌光了家业一贫如洗。在穷困之中福贵在给母亲求医的路上被国民党部队抓了壮丁，后被解放军所俘虏，回到家乡母亲已经过世，妻子家珍含辛茹苦带大了一双儿女，但女儿凤霞不幸变成了哑巴。其中最戏剧性的一幕我觉得是在解放后村里搞土改，之前骗光徐福贵家产的龙二因为是恶霸地主被人民政府抓去最后枪毙了，死前喊了一句：“福贵，我是替你去死啊。”让我想起了鲁迅笔下的阿Q在最终临死之前之前的表现，想要喊出“二十年后又是一条好汉”。荒唐的年代总是造就很多荒唐的人事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许福贵这一生貌似就走了这一次运，因祸得福捡一条命，然后由着这条命反复受折磨。家珍因患有软骨病而干不了重活；儿子因与县长夫人血型相同，为救县长夫人抽血过多而亡；女儿凤霞与队长介绍的城里的偏头二喜喜结良缘，产下一男婴后，因大出血死在手术台上；而凤霞死后三个月家珍也相继去世；二喜是搬运工，因吊车出了差错，被两排水泥板夹死；福贵心疼外孙苦根，给他煮豆吃，不料苦根却因吃豆子撑死……最后只有老了的福贵伴随着一头老牛在阳光下回忆。看完这篇小说，我脑子里只有一个问题：这样的小人物，如果不为了活着而活着，那为什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲到小人物，不得不说说余华的另外一本书《&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/许三观卖血记/2324426&quot;&gt;许三观卖血记&lt;/a&gt;》。余华的很多作品都是围绕小人物的，也就是在马斯洛需求金字塔底层的那些人。这本小说正如它的名字，讲的是一个穷苦百姓卖血的故事。许三观靠着卖血渡过人生一个个难关。余华的书比陀思妥也夫斯基好看多了，我很喜欢书中对一些动作细节的描写，以及在到了需要卖血维持生活的人眼里，计较的东西总是那么实在：八角三分钱娶许玉兰，多久能卖一次血，可以买几碗血……最后卖血反倒成了许三观的美好回忆了。如他自己所说：“做人是个什么滋味，我也全知道了。”话说在看完本书之前，我一直觉得按情节许三观会在一次卖血中死去。个人觉得主角的悲剧是精神上的，他的生命由长度衡量而非质地，没有思考，没有困惑，只是为了一种单纯的延伸。我很喜欢作者在韩文版的序言里讲的：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“有这样一个人，他不知道有个外国人叫亚里士多德，也不认识玫瑰，他知道的事情很少，认识的人也不多，他只有在自己生活的小城里行走天下才不会迷路。当然，和其他人一样，他也有一个家庭，有妻子和儿子；也和其他人一样，在别人面前显得有些自卑，而在妻儿面前则是信心十足，所以他也就经常在家里骂骂咧咧。这个人头脑简单，虽然他睡着的时候也会做梦，但是他没有梦想。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这句话我一直记在心里：虽然他睡着的时候也会做梦，但是他没有梦想。小人物的梦想除了活着以外，还能是什么呢？单纯想要活着本身难道不是生命最本质的意义么？&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>你为什么不开心？</title>
   <link href="http://hui.us.com/2018/02/24/keyword1/"/>
   <updated>2018-02-24T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2018/02/24/keyword1</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;我，一个资深的在美国的乡下人，坐在华盛顿机场，感受这花花世界。从圣地亚哥，到旧金山，到麦迪逊，到华盛顿，还有之后的纽约，整个2月就在一个城市和另外一个城市间颠沛流离。都说互联网让人的思维变得碎片化，脑子里满满的关键词，杂乱无章。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;关键词冬季抑郁症winter-blue&quot;&gt;关键词：冬季抑郁症（Winter Blue）&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我住在美国中部农村，一个有着一望无际玉米地的叫做爱荷华的州。这里一年只有两个季节，冬天和修路季。漫长寒冷的冬天造就了一个新的名词：冬季抑郁症。这是我从公司门口不远处一个小桌子上的告示牌上学到的。桌子上放了各种各样花花绿绿的糖果，为了驱赶冬季抑郁。大城市的人们想象乡间生活时往往是这样的景象：一望无际的农田，青草的香味，静寂的房间里有着一只不停走着的老祖父的种，一分钟一分钟庄严从容不迫的前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从一个资深乡下人的角度看，这个景象其实差不多，有农田，也有老祖父的钟，生活庄严从容不迫。只是在冬天的时候没有青草，同时多出了一个“冬季抑郁症”的告示牌。&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/posts/winterblue.png&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不开心和天气有关么？显然不是的。因为我之后到了圣地亚哥，阳光明媚，碧海蓝天，还有各种蠢萌的动物，但是没有比在村子里开心多少……当发现笔记本电脑坏掉时，整个人都不好了。这让我想起在读的一本书：&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Feeling-Good-New-Mood-Therapy/dp/0380810336&quot;&gt;Feeling Good&lt;/a&gt;。书里大力倡导一种称为&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/认知行为疗法&quot;&gt;认知行为疗法&lt;/a&gt;（&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Cognitive_behavioral_therapy&quot;&gt;Cognitive behavioral therapy&lt;/a&gt; (CBT)）的治疗抑郁的方法。这本书的目的是帮助人们预防和克服包括抑郁在内的多种负面情绪，树立积极乐观的生活态度。作者认为，引起我们消极情绪的根源是我们的想法而非事情本身。我们几乎所有的消极想法通常是没有任何事实根据的，只是臆想而已，而我们所产生的抑郁情绪，表面上是由于消极事件，实际上却是因为我们自己扭曲的认知和不合逻辑的想法导致的。另一本类似的书，&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Keep-People-Pushing-Your-Buttons/dp/0806516704&quot;&gt;How To Keep People From Pushing Your Buttons&lt;/a&gt;也阐述了类似的观点，其中列出了3种导致负面情绪和过激反应的病态思维：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;恐怖化的思维方式。把什么都看成了灾难，非常害怕，思维模式就是“万一…怎么 办”？比如你去面试一份工作，你可能会想 到：万一我回答不上问题怎么办？万一他们不 喜欢我怎么办？万一我被人难堪了怎么办？越想越多，就越恐慌，你高度紧张，未战而败。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;应该化的思维方式。“我必须…’”我一定…“，这种”必须”“应该”的思维可能源自孩提时代，父母说：你应该对弟弟好一点；老师说：你应该五讲四美。一旦有了 “应该”的思维，就会使你对自己要求过于严苛，把自己弄得很惨。当你达到了我应该“的标准时，你就开始了对别人的”你应该”。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;合理化的思维方式。这种思维就是认为什么都很合理，不可思议地将不道德或不得体的 行为合理化，骗自己接受这种行为，简单地说 就是逆来顺受。典型的表现就是：谁会关心？ 那又怎样？这种思维方式会把很多不合理的事情也认为是合理的，合理化思维是一种软弱的应对方式。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;城市拥挤，乡村寂寞，少个男人，坏了电脑，哎呀，亲爱的，不是还活得好好的么？转个头，城市繁华，乡村安逸，少个不在乎你的男人，多花点时间陪伴爱你的人，买台新电脑，丰衣足食的，日子不是美美哒么？世上本无事，庸人自扰之。不要再给老娘说什么冬季抑郁症!&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>知识女性是个什么鬼？</title>
   <link href="http://hui.us.com/2018/02/10/zhishinvxing/"/>
   <updated>2018-02-10T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2018/02/10/zhishinvxing</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;前些年爸爸总是用“你们女同志……”这类句型来评论我和妈妈。在为我操碎了心的时候偶尔也会感叹“归根结底你是个女同志，不然我也不这么担心。”于是我知道，原来在爸爸眼里，我是一个女同志，和男同志自然是不同的。具体不同在哪呢，其实我也没有很明确的答案，大约可能貌似就是抗不了大米，斗不过流氓之类的。于是我就这么糊糊涂涂，安安静静地做了很多年让人操心的“女同志”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周笔记本电脑突然坏了，各种突发事件让女同志有点抓狂。爸爸的措辞突然变了，开始使用“作为一个知识女性，怎么能够……”虽然语气中满是鄙夷，但我惊喜的发现，我已经从“女同志”变成“知识女性”了，直觉告诉我，这是一次升级，知识女性比普通女同志要好。美丽只有一肤之厚，快感只有几秒之长，知识女性光芒万丈。再一想又蒙圈了，知识女性是个什么鬼？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女同志是多么普通，自然。而“知识女性”貌似是通过奋斗，挣脱这丧心病狂的自然而达到的一种高配版本。知识女性独立，优雅，骄傲，娇憨，贤惠，活泼……各种凶器，信手拈来。她们高端到在怀疑人生的时候，都不需要通过找到更倒霉的人重新树立生活信心！从爸爸鄙夷的语气中，我已然知道自己不是一个合格的知识女性。但不知道知识女性到底什么样，好像在看一幅未成形的画作，有大概的轮廓但不知道细节是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是思考良久，我，一个爸爸期待的知识女性，决定在无法回答这个问题之前，还是先安安静静做一个女同志。或许“&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/1858513/&quot;&gt;人的每一种身份都是一种自我绑架，唯有失去是通向自由之路&lt;/a&gt;”(&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/1858513/&quot;&gt;月亮与六便士&lt;/a&gt;；&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/The_Moon_and_Sixpence&quot;&gt;The Moon and Sixpence&lt;/a&gt;)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘿，未来的我，你能告诉我未来的我是什么样的么？&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>读书随想</title>
   <link href="http://hui.us.com/2017/11/04/read/"/>
   <updated>2017-11-04T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2017/11/04/read</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;“I have always imagined that Paradise will be a kind of library.” ― Jorge Luis Borges&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;题记： 我知道这不是一个好标题，甚至是一个很糟糕的标题。但读书是我每一天生命中都会出现的关键词。在我回忆过去的任何时候，都和读书分不开。我没有一天不感激自己能够阅读，没有一天不感激在异国的日子里书本的陪伴和给我的慰藉。写下这些，是为了给自己的思绪一个出口。同时也希望能够对处在迷茫中的人有所帮助。阅读吧，阅读并不能让你免受痛苦，因为人生中痛苦、尴尬在所难免。阅读并不能让你预见未来，因为无常是这个世界的常态。但是读书能让我们更加敏锐的觉察自己和外界的关系，让自己对无常有所准备，培养同理心。这迎面而来的男人，女人，穷人，富人，每个人都和你一样，会焦虑，追求快乐，不想受伤害，希望受关注。理解这点，我们会有更多的宽容之心。同样的道理，如果我们意识到人生本来无常，就能更好的处理事情本身，而不是无谓地纠缠在不平的情绪中。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;i&gt;阅读给我能量，去拥抱当下的世界；&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;i&gt;阅读给我勇气，去面对随机的未来。&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;周六早晨无意中翻看到2012年在巴黎旅行的相册。那年我还在读博士，趁着暑期科研的间隙
到欧洲旅游。那时的我还没有使用智能手机（是的，全家只有我和外婆不用智能手机），旅行用的是指南针和地图。那是我到巴黎的第一天晚上。原本不知道晚上某个时间埃菲尔铁塔会亮起所有的灯光，持续15分钟，整个塔身灯火通明。事实上人生中的很多相遇以及其它事情都是都是由一连串的随机事件串联成的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;如果法老的女儿没有抓住水中那只放了小摩西的摇篮，就不会有《旧约》;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果夏娃没有受蛇的诱惑去吃那个倒霉的苹果，就不会有原罪;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如果上帝没有在散步的时候突发奇想的要造人，就没有所有的故事。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;“Uncertainty arises because of limitations in our ability to observe the world, limitations in our ability to model it, and possibly even because of innate nondeterminism.” [From somewhere I can’t remember]&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;按照旅行的惯例，我在晚饭后随机漫步，各种机缘巧合下来到战神广场（Champ-de-Mars）。那里人潮涌动，大家都在等待灯光亮起的那一刻。在这些人当中我感到茫然，大脑一片空白的时候看到了下面的画面。5年后的现在回想起来，真的挺美的：&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/posts/coParis1.png&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;i&gt;Eiffel Tower, Paris, 2012, Hui&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5年前，我的梦想妖艳、锋利，伴随着在异国他乡身份感缺失带来的焦虑和迷失。人类本能有归属空间的需求，这个空间与我们相协调，它的意义超越的简单身体的庇护所，而是心灵的锚。在这个空间里我们觉得舒适，我们得到慰籍。缺失这个空间我们会感到莫名的焦虑、不安和紧张。我想这是很多移民在初期都会经历的吧。不能确定“家”在哪里，不确定自己属于哪里，不知道哪里属于自己，为了使面对一个全新的社会，面对空白的现在的时候自我不至于萎缩，为了使自己在异国他乡的时候还能保持住自我体积的大小，时时刻刻浇灌自己的记忆，就像浇灌盆里的花儿一样。你有没有一直在努力记住自己的过去？一直将它藏在身上？不要给我否定的答案，每个人或多或少都会，这可能是保持自我一贯性的必要条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当那些关联着我们态度和价值观形成的场所离我们远去的时候导致自我认知困难。这也许是很多一代移民一生都无法真正融入的原因，即使从时间上看他们最终在异国的时间可能已经远超过在母国生活的时间，但这不是决定性的。其关键在于，&lt;strong&gt;在最初价值观形成的时候你在哪里，那段时间构建了你后半生的情感框架。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然我当时以为自己永远无法融入异国的生活，但我开始接受自己的焦虑，努力的学着和焦虑相处。在很漫长时间里，自我一直是模糊的，找不到自己的感觉很难受。我过去一直相信，&lt;strong&gt;缓解焦虑的最好方法是读书&lt;/strong&gt;，现在也依旧相信这一点。于是我在前行中读书，在读书中前行，想要一点一点的把自己找回来，或者更确切的说，是重构一个自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stephen Covey 在《高效能人士的7个习惯》一书中提到，任何事物都需要经过头脑和实际两次创造 。人生也一样，我们每个人的家庭背景，早年生活环境，受教育情况以及外界限制构成了人生的第一次创造。今后漫长的一生你可以主动设计第二次的创造。[_notes from “&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Habits-Highly-Effective-People-Powerful/dp/0743269519&quot;&gt;The 7 Habits of Highly Effective People&lt;/a&gt;”: all things are created twice…there is a mental or first creation, and a physical or second creation to all things…In our personal lives, if we don’t develop our own self-awareness and become responsible for first creations, we empower other people and circumstances outside our Circle of Influence to shape much of our lives by default…The unique human capacities of self-awareness, imagination, and conscience enable us to examine first creations and make it possible for us to take charge of our own first creation, to write our own script.” _]
两次创造是在“以终为始”这条原则对应的章节中出现的。在这里我支持的是人不应该屈从于出生环境给予的默认设置，而该努力的重构更新自己。但原书的观点和这里有些不同，书中认为
人们应该有个明确的目标，也就是一个清晰的关于自我的设计，然后用很长的时间去实现这个自我。但我觉得“以终为始”这条原则在今天已经有些过时了。因为在那个时候，社会发展相对稳定。然而今天的世界充满不确定性且瞬息万变，秉持这条原则就算不招致危险，也存在很大的局限性。现在的我们，需要的不仅仅是二次创造，而是要时时更新，既要设计，又不能拘泥于设计，得保持灵活度。
不断调整自己，这就是所谓的空杯心态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间就这样一年又一年的过去。期间生活给我开了一个又一个玩笑。慢慢的，我开始不再惧怕陌生，习惯和焦虑相处，学会欣赏生活的冷幽默。冷幽默的英文的翻译不是 “&lt;em&gt;cold humor&lt;/em&gt;” 而是 “&lt;em&gt;dry humor&lt;/em&gt;“。干巴巴的幽默，是不是很贴切?无论回望，审视，展望，都是干巴巴的，让你无言以对。让我想起麦兜的话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;拿着包子，&lt;br /&gt;
我忽然明白，&lt;br /&gt;
原来有些东西，&lt;br /&gt;
没有就是没有，&lt;br /&gt;
不行就是不行，&lt;br /&gt;
没有鱼丸，没有粗面，&lt;br /&gt;
没去马尔代夫，没有奖牌，&lt;br /&gt;
没有张保仔的宝藏，&lt;br /&gt;
而张保仔也没吃过那包子，&lt;br /&gt;
原来愚蠢，并不那么好笑，&lt;br /&gt;
愚蠢会失败，&lt;br /&gt;
失望并不那么好笑，&lt;br /&gt;
胖并不一定好笑，&lt;br /&gt;
胖不一定有力，&lt;br /&gt;
有力气也不一定行，&lt;br /&gt;
拿着包子，我忽然想到，&lt;br /&gt;
长大了，到我该面对这硬绷绷，&lt;br /&gt;
未必可以做梦、未必那么好笑的世界的时候，&lt;br /&gt;
我会怎样呢?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Never take a pill for a pain you need to feel.[somewhere I can’t remember]&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;5年后，我居然适应并且融入了美国生活。这让我意外，因为我是成年后才来到这里。现在我并不觉得自己是个外来者，也许是因为周围人接纳了我，也许是因为我接纳了自己。原来我以为更好的理解世界能够帮助自己预见和掌控未来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在看来，未来只能&lt;strong&gt;&lt;em&gt;遇见&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;，不能预见，人生如戏，这是真的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而掌控是一种幻觉，人生如妓，身不由己，这也是真的。话糙理不糙，努力达到角色与体验的高度统一，才是正道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管外界情况怎样，我们总是有权利选择。我承认自由意志是人类历史上最大的悖论，不要迷恋自由意志。但理论上说。我们总是有选择自己态度的权利，至于是不是做出某种特定的选择，那又是另外一回事了。我想成长的本质就是能够更好的行使自由意志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弗洛姆在逃避自由（&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Escape-Freedom-Erich-Fromm/dp/0805031499&quot;&gt;Escape from Freedom&lt;/a&gt;）一书中列举了三种主要的逃避机制，其中一种叫做机械趋同。也就是一个人为了克服孤独，会把自己变得和其他大多数人一样。通过这种做法，可以使个人融入环境，个人放弃了个性，成为一个机器人，和周围其他的几百万机器人一模一样，也就不觉得孤独和焦虑了，而这样做的代价是放弃自我。自由需要你对原有自我不断的挑战，改变，升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是现在的技术，社交网络如Facebook、推特、微博、Instagram、朋友圈，都在鼓励人去拍照展示自我。人看上去越来越自我，并且极度自信，社会变得真人秀化，社会心理学家Jean M Twenge在她的书《自恋时代》(&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Narcissism-Epidemic-Living-Age-Entitlement/dp/1416575995&quot;&gt;The Narcissism Epidemic&lt;/a&gt;)里就说，自恋症在普通人中增长的速度，就跟肥胖增长的速度一样惊人。当前自我才是衡量一切事物的标准，任何能扩大自我和吸引更多人关注自我的行为，不管是多么冲动、多么愚蠢，都是个人成功的标志。这样的自我膨胀是成长的标志么？我不这么认为。这个问题一直在我的脑海里，希望以后由有时间顺着这个思路往下探讨。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>思想实验（1）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2017/10/05/thoughtexperiment/"/>
   <updated>2017-10-05T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2017/10/05/thoughtexperiment</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;很好奇，活很久很久，审视人生的方式会有什么不一样？所以想做个思想实验：如果我生于1017年，2017年的时候我已经1000岁了，那会怎样？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在活了第一个100年的时候，即使我脑子再不好使也该领悟到只要自己这么一直活下去，过个几百年，家里的锅碗瓢盆甚至夜壶都会是价值连城的古董。如
果我真的非常没有经济头脑，等到活到200岁的时候，也该知道去买点地屯着。《来自星星的你》片中提到都敏俊教授坐拥半个首尔，网上顺手一搜，发现有人进行的这样的现价估算：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“镜头转换到一片荒地，上面介绍是都教授买来种桑树的，用了当时的200袋大米，现在却建成了蚕室乐天世界，按现在的市值1万平米等于1兆512亿韩元！后期建成的江南中心的狎鸥亭公寓市值1万平米等于3803亿韩元！以上全部面积是12万平米，折合成人民币为1088亿！ 开始说说对古董字画的投资，其中有一个倾慕都敏俊的妓生送给他的一副字画为金弘道的舞动现属国立中央博物馆保管的宝物，特别之处在于是同时期画家老师中最稀少的，市场价值为100亿韩元！由女主角用吸尘器打坏的许筠老师亲笔题的朝鲜时代的白瓷，经古美术品专家孔昌奎为100亿韩元，折合人民币6000万！ 再来说说都教授自家的书馆，光是一本女主看不上的明心宝鉴就价值20亿韩元，影片中刘检察官发现他的隐形资产达到4000亿韩元！ 综上所述都敏俊的全部身家为24兆韩元，折合人民币为1200亿！！！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;都敏俊才在地球呆了400多年，姐如果到现在1000岁，即使再笨，应该也是富可敌国了。想要真的古董么？老娘有的是！看来经济是没有问题了，那么这颗千年的灵魂又经过怎样历史的风云变幻？我经历了（南）宋，元，明，清，民国，以及现在的新中国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宋 （960-1279）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1017年，我出生了，这年是北宋真宗天禧年，当朝皇帝是赵恒。同年康努特一世,丹麦王朝，理查之孙，“无畏惧”的诺曼第，战败艾德曼二世，成为第一位全英国王。王安石（1021-1086）比我晚4年出生，我们算是同代人。北宋著名的理学家程颐(1033—1107)比我小16岁。但是以我的智商，不可能和他们混到一起。我的初恋，以及在北宋的发小们，一定早已经被历史的车轮碾成宇宙尘埃了，指甲印都没有留下。我26岁的时候（1043年）中国才发明了活字印刷术，印刷书籍和纸张遍布中国，同时也外销到其他国家，儒家思想为治国之道。之前书很贵，所以我受到的教育也有限，职业嘛，很可能是个采茶女之类的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放眼世界，这段时间不列颠经历了哈洛德一世(兔足王)， 爱德华三世(忏悔王)，哈洛德二世，威廉一世(征服王)，威廉二世(红毛王)，亨利一世，亨利二世，理查一世(狮心王)，约翰王， 亨利三世。以及东方正教和罗马天主教会之间的大分裂，4次十字军东征。法国的罗浮宫博物馆建立，以及意大利数学家发明了有名的斐波那奇数列。美洲还是印第安人的天下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;元 （1271-1368）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1271年，我254岁，忽必烈征服中原开始了元朝，同年马可波罗同学开始写游记。蒙古人杀戮太盛，在灭亡南宋之前，蒙古已经过3次西征。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1219-1225 第一次西征，远抵里海与黑海以北，伊拉克、伊朗、印度等地。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1235-1242 第二次西征，远至钦察、俄罗斯、匈牙利、波兰等国家和地区。并建立了第一个元朝西北宗藩国——钦察汗国&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1252-1260 第三次西征，远至叙利亚、埃及、伊拉克，并在波斯地区建立了有一个元朝西北宗藩国——伊利汗国。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;周围的人开始像麦茬，割了一波又一波，在不断的迎来送往中，再幼稚的我都不免开始思考人生了。周围老老少少都太年轻。为了不吓着别人，也为了不被皇帝抓去用来研制长生不老药，毕竟我除了可以活的久点以外也没有什么特殊法术技能，于是不得不到处搬家，更名换姓，重新开始一段又一段的人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/gif/duoduanrensheng.gif&quot; alt=&quot;HTML5 Icon&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒙古消灭南宋政权，完成了多民族国家的空前统一。但由于文化水平低，只打战，不读书，没有能够输出一个稳固的治理模式，也没有形成一个稳固的军事共同体。
不到100年居然让一个要饭的和尚夺了天下。这不到一百年的时间里，老身我感觉世道一时半会太平不下来，于是决定妥妥的躲起来，过着隐居的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放眼世界，这段时间不列颠经历了爱德华一世（长腿王），爱德华二世，爱德华三世。 在1340年， 斯勒伊斯海战英国战胜，英王爱德华三世宣称为法国国王。
中世纪的欧洲也不是很太平。英国内战结束后仅仅6年时间，又于1338年拉开了英法百年战争的序幕。由于当时的通讯水平，我自然是不知道世界上发生的这些事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;97年对我来说也不是很长，种种萝卜读读书，很快也就过去了。如果每天平均只看10页书，那这97年大概可以看354050页。按现在一本书300页计算，可以看大约1180本，
只是不知道那个时候有没有这么多书可以看。总之，元朝的教训告诉我，没有文化是绝对不行的，无论如何经过这97年，文化水平总该有些长进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读了点书，人也矫情起来，开始思考人生的意义。回顾活了的这300多年，感觉像是喝了一杯白水，没有任何味道。
想想往后的日子，在这山里一直这么隐居着，种萝卜读书，除了活得久点，和兔子有什么区别？这样再活个300年那又如何？
如果一直这样在山里活下去，那还不如变成石头。作为一个还能有思考的人，这样一直活着，想起来突然觉得挺吓人的。
活了300多年，我第一次觉得，原来人好好活着也可以是一件挺吓人的事情。就因为缺少了一种叫做意义的东西。
这样等同于沉睡的健康的活着，和死了有什么区别？&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>无心法师(2): 活很久是什么感觉？</title>
   <link href="http://hui.us.com/2017/09/27/wuxinfashi_huohenjiu/"/>
   <updated>2017-09-27T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2017/09/27/wuxinfashi_huohenjiu</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“到了最后，有价值的不是你活了多少年，而是你在有生之年是否过得有意义。[In the end, it’s not the years in your life that count. It’s the life in your years. —– Abraham Lincoln]”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“时间”是这部剧脱不开的关键词。但很多志怪玄幻类的题材都有这类元素，那种因为活了很久，被时间剥夺了所有苍凉悲怆的感觉，这种长生不老的设计自然容易打动我等在生老病死中挣扎的凡人，但算不得出彩。这部剧想象力并不出众，但吸引我的是里面精彩的段子，以及不正经中猝不及防的展现出的那么一点深刻。这些段子由活了几千年的妖魔鬼怪，上古神兽说出来，富含时间感，又有一点黑色幽默，本段子狗表示无力抵抗。活的太久了，一切都变得索然无味，只有靠着段子继续快乐的玩耍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如说，虽然无心不会死，但此之外也没有其它什么特殊的技能，捉妖只能靠放血，算命都是忽悠人。于是周围其它妖怪基友对他各种鄙视。这样的：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/gif/yishiwucheng.gif&quot; alt=&quot;HTML5 Icon&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/gif/yaoshi.gif&quot; alt=&quot;HTML5 Icon&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有这样的：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/gif/knownothing.gif&quot; alt=&quot;HTML5 Icon&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到这里我不得不吐槽一下，第二季的最后，小丁猫去找顾基，因为“自己一生最害怕输，一定要从顾基身上讨回来”。作为顺应天时而生的神兽饕餮，如够按地球诞生的年龄来算，有45-47亿岁了。都活了上亿年了，居然还和凡人争输赢，实在说不过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小丁猫活的可能比无心还久，只不过无心还死不了，可以继续活下去，而小丁猫在多年前就感觉自己时日不多（为嘛？我也不知道），为此躲进一个山洞让自己沉睡，让时间暂停从而延长寿命，没想到岳绮罗误打误撞进入自己藏身的山洞，把她吞下之后，又消化不了她的元神，于是得到了她的记忆，这才知道这几百年之内发生的事情。看到花花世界，连这只神兽都忍不住想重返凡间，游戏人生。当小丁猫严肃认真的告诉无心这些的时候，出现了这样的场景：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/gif/taotie.gif&quot; alt=&quot;HTML5 Icon&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，言归正传又说出这么深刻的一句话：“沉睡本身是能够延缓衰老，但是沉睡本身又和死了有什么区别？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/gif/suailao.gif&quot; alt=&quot;HTML5 Icon&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让我想起美国总统林肯的一句话：“到了最后，有价值的不是你活了多少年，而是你在有生之年是否过得有意义。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一本新书叫《百岁人生》（&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/100-Year-Life-Living-Working-Longevity/dp/1472930150&quot;&gt;The 100-Year Life: Living and working in an age of longevity&lt;/a&gt;），2016年6月刚出英文原版。书中提出了这样一个问题：如果你能活一百岁，请问该如何去规划和看待你的人生？作者认为，随着寿命普遍延长，我们的人生格局也将发生巨大改变。传统的人生是“三段式”的：上学、工作和养老。当人只能活到60、70岁的时候，这样的人生规划还是基本节奏。但当大家都能活到100岁的时候，三段式就免不了崩盘，根本无法再继续下去。当前的生活模式在长寿时代可能会遇到如下这些问题：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;工作阶段积累的财富，可能很难支持你变长的退休生活。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;人活的比公司组织还久，也就是说即使你不被解雇，公司也很可能在你退休前倒闭了，于是人们可能需要有很多新的职业。不断学习新的技能。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;结婚年龄会越来越晚，选择会越来越慎重，因为一辈子太长了，选择一个人白头偕老，风险太大，得好好想想。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;总之，人生会变成很多段。好像一个乐章，有4段，5段，6段甚至7、8段，每段都有自己的主题，相互之间没有原来3段式那样清晰的界限。这才100年，就能够让我们重新审视人生并写出这样一本书。和《无心法师》里面大把大把的妖魔鬼怪上古神兽，还有非人非妖非神也不知道是什么东西的无心比较起来，100年弱爆了。当然，即使人类有遭一日可以活到1000岁，甚至永生，那和剧里的情况也有本质的不同。因为在剧里，不是人人都可以活那么久，大部分还是凡人，那些能够活几百年上千年的自然脱颖而出。但如果是因为科技进步，大部分人都能够活那么久，情况自然不能相提并论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;活很久是什么感觉？怎么活才有意义？如果死不了，活着还有意义么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>无心法师: 肉身不死的型男，灵魂不灭的萝莉</title>
   <link href="http://hui.us.com/2017/09/18/wuxinfashi/"/>
   <updated>2017-09-18T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2017/09/18/wuxinfashi</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;今天看了“无心法师II”，不得不说，给小丁猫帅了一脸。（是的，姐除了走马观花看剧学穿搭以外偶尔也严肃的追剧）岳绮罗附体黑帮太子小丁猫，巴掌少女脸加上男性化的配音，雌雄同体，真是迷人的不要不要的。&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/posts/wuxinfashi2.png&quot; width=&quot;60%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无心是一个肉身不死的人，无论受到什么伤害，最终都会活过来。虽然不死，但也有一个缺点，那就去每过一段时间，无心就会沉睡一段时间，当再次醒来的时候，就会忘记以前的事，无论是人还是事都会忘的干干净净，就像轮回一样。他无涯的人生整个儿就是一场迎来送往，再爱也记不住，再好也留不下。但我其实不觉得无心的永生是种惩罚，因为神还是给他开了扇失忆的窗。何况还有好基友白琉璃和他掐架不是么？其实我觉得白琉璃更孤独，因为他什么都记得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二部中，无心从沉睡中醒来，忘了所有的事，但唯独岳绮罗没有被忘记，难道是因为无心同岳绮罗一样都是不死之“人”所以无心不会忘记岳绮罗？还是因为太恨岳绮罗了，留下足以跨越轮回的阴影？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然是反派，但我从第一部开始就喜欢岳绮罗这个角色。她但其实并不是单纯的坏，在我看来是淘气 + 偏执 + 灵力 + 邪气。岳绮罗，这个面如瓷娃娃，精于邪术的萝莉醒来第一眼见到无心立刻爱上了他。理由也很直接：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你肉身不死，我灵魂不灭，我们才是最配的一对。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;what？这是什么鬼理由！&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/posts/what.png&quot; width=&quot;30%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这分明是一个拥有不相称的强大能力的小孩，一眼相中的一个玩具，我喜欢，我要，没有商量的余地。你不知道她是因为真的爱，还只是因为偏执于她认为应该走的路。所以她并不是坏，而是执念。如果她想做一件好事，一样会这样极端的坚持，就好比她坚持保护张显宗一样：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“张显宗，我确实不爱你，不过我会保护你。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;马车上了路，在辘辘的车轮行进声中，他轻声问道：“绮罗，我真的死了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;岳绮罗正襟危坐的面对了他：“放心，无论死活，我都会保护你！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;张显宗望着他，渐渐僵硬的面孔上露出了绝望神情：“我不想死……”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;岳绮罗清清楚楚的答道：“不想死，就不死！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;岳绮罗第一次见张显宗时是看不起他的，对他的深爱，她始终认为不配，但他的追随她是懂的，所以会助他达成心愿，为他的死伤心，为他愤怒决意了断无心。于是有种思念叫“张显宗，我牙疼……”。&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/posts/yateng.png&quot; width=&quot;40%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我觉得她并不爱无心，只是想要。她也并不讨厌张显宗，只是还不爱。感情比数学复杂多了，还是让我去解个方程吧……明天继续。&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/posts/gotobed.png&quot; width=&quot;30%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>荟客厅：米兰.昆德拉(2)</title>
   <link href="http://hui.us.com/2017/02/15/kundera/"/>
   <updated>2017-02-15T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2017/02/15/kundera</id>
   <content type="html">&lt;h2 id=&quot;生命不能承受之轻the-unbearable-lightness-of-being&quot;&gt;生命不能承受之轻(The Unbearable Lightness of Being)&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/posts/TheUnbearableLightnessOfBeing.png&quot; width=&quot;30%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昆德拉作品最吸引我的就是其中的哲思化倾向，他的作品始终呈现一种严肃而又戏虐的面貌，这构成了其独特的个人风格。
这从他小说充满哲学味的标题也可以大致看得出来，如“玩笑”、“生活在别处”、“为了告别的聚会”、“笑忘录”、“生命中不能承受之轻”、
“不朽”、“缓慢”、“身份”、“无知”等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本书围绕“存在（being）”这一主题展开：存在的轻和存在的重。昆德拉在一次访谈中说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“许多朋友劝我放弃《不能承受的存在之轻》
（《The Unbearable Lightness of Being》）这个书名，难道我就不能至少删去“存在”(Being)一词吗？译者在碰到这个词时，
都倾向于用更朴实些的表达予以替换：‘生存’(existence)，‘生活’(life),‘状况’(condition)等等”。在昆德拉看来，存在不是一个具体的东西，
而是一个形而上的追问，类似哈姆雷特“生存还是死亡(to be or not to be)” 的追问。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“最沉重的负担压迫着我们，让我们屈服于它，把我们压倒地上。但在历代的爱情诗中，女人总渴望承受一个男性身体的重量。
于是，最沉重的负担同时也成了最强盛的生命力的影像。负担越重，我们的生命越贴近大地，它就越真切实在。相反，当负担完全缺失，
人就会变得比空气还轻，就会飘起来，就会远离大地和地上的生命，人也就只是一个半真的存在，其运动也会变得自由而没有意义。
那么，到底选择什么？是重还是轻？[The heaviest of burdens crushes us, we sink beneath it, it pins us to the ground. 
But in love poetry of every age, the woman longs to be weighed down by the man’s body. The heaviest of burdens 
is therefore simultaneously an image of life’s most intense fulfillment. The heavier the burden, 
the closer our lives come to the earth, the more real and truthful they become. 
Conversely, the absolute absence of burden causes man to be lighter than air, 
to soar into heights, take leave of the earth and his earthly being, and become 
only half real, his movements as free as they are insignificant. 
What then shall we choose? Weight or lightness?] ”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;故事以风流多情的离婚外科医生托马斯和因此长期备受煎熬的特丽莎的感情为主线，托马斯和情人萨宾娜，
萨宾娜和她的爱慕者法国教授弗兰茨之间的关系为辅线，在1968年布拉格之春运动发生以及之后苏联入侵的时代大背景下展开。
书中主人公托马斯正是这关于存在的问题的代询人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在离婚之后遇到特丽莎之前，托马斯的生活是愉快自在的，婚姻对他来说是一种责任的束缚，阻碍了他体会生命的快感，
在无数的”性友谊“中，他获得了美好的生命之轻。特丽莎的闯入打破了托马斯的自由，她像是&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“被放在树脂深覆的篮子里，顺水漂到他的床第之岸的婴儿”，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;特丽莎紧紧握住托马斯的手使他感到了久违的生命的责任和重量，并体会到了其中的美好，可是他又不愿意放弃多年来的“自由”。
这种内心的矛盾恐怕很多人都不陌生。此后托马斯一直在爱恋特里莎和追求自由之间徘徊。对于托马斯来说独居还是与特丽莎结合，
并不是一个简单的爱情问题，而是关涉到他对存在的理解。“一定要这样么？（Must it be?）”这个问题在书中重复出现，
这是托马斯纠结的问题，这个问题取自贝多芬的弦乐四重奏（Beethoven’s String Quartet no. 16）。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“The String Quartet No. 16 in F major, op. 135, by Ludwig van Beethoven was written in October 1826 
and was the last major work he completed. Only the final movement of the Quartet op. 130, written as a 
replacement for the Große Fuge, was composed later. The op. 135 quartet was premiered by the
 Schuppanzigh Quartet in March 1828, one year after Beethoven’s death.
The work is more lighthearted and is on a smaller scale than the other late quartets. 
Under the introductory slow chords in the last movement Beethoven wrote in the manuscript 
&lt;strong&gt;“Muß es sein?” (Must it be?)&lt;/strong&gt; to which he responds, with the faster main theme of the movement, 
&lt;strong&gt;“Es muß sein!” (It must be!)&lt;/strong&gt;. The whole movement is headed 
&lt;strong&gt;“Der schwer gefaßte Entschluß” (“The Difficult Decision”)&lt;/strong&gt;.”
—— from Wikipedia under ‘String Quartet No. 16 (Beethoven)’&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;七年之后特丽莎终于在托马斯的举棋不定的感情下出走，将托马斯重又置于自由之身，使其身上的重负突然间释放，
甚至感到悲伤过后的美好，托马斯嗅到了愉悦的生命之轻。不知道是否是上帝的玩笑，在和特丽莎相处的过程中，
托马斯已经渐渐学会感受对方的痛苦，他已经适应了那种责任带来的沉重。我想这份沉重给托马斯以生命的价值感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们在生活中的一言一行无不反映着我们赋予生活的意义。&lt;/strong&gt;托马斯之前对轻的坚持源于他对生命意义的忽略，
可以说他只是想活在当下，并不想意义的问题。而特丽莎的出现改变了这一点，特丽莎不仅仅是托马斯的责任，
更是他生命意义的载体。他终于明白，自己再也不可能回到从前虚无缥缈的生命了。他回到了布拉格，
追回了特里萨，最终托马斯选择了“非这样不可（(It must be!），选择接受生命的重量。
如贝多芬在弦乐四重奏手稿中写下的，这是”&lt;strong&gt;那个&lt;/strong&gt;困难的决定（The Difficult Decision）”。
对于任何一个人，在生命中找到这样一个意义的载体，选择去承受该意义赋予的重量，都是一个困难而重要的决定，这不仅仅限于爱情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而特丽莎呢，认真是她一直以来的行为方式，认真让她感到沉重。在托马斯不断地在轻与重之间游走抉择的时候，
特丽莎认真的生活态度始她陷入痛苦的绝境。特丽莎也尝试着去接受托马斯的存在哲学。
当她终于无法忍受托马斯在肉体上的背叛，她开始了向轻的试探，和一个工程师发生了关系，
可这次行为只给她带来了更深的痛苦，更重的负担。她永远背负沉重的负担，而这沉重恰恰也是对托马斯的一种吸引。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从另一个角度，可以说他们的每个决定，生命的轨迹受着许多其它因素的影响：爱情的任性，政治环境，
以及各种偶然和巧合。故事发生的时代背景是沉重的，人们的自由受到极大的限制，
主人公职业生涯和个人生活都受到政府的掌控。你可以选择逃离这样的国家，但那些试图逃离的人比那些留下来的人一定更自由么？
即使身体逃离了，但是精神上和家乡的纽带却难以斩断。除了身体的逃离之外，还有精神的逃离，
也就是昆德拉反复提到的“媚俗（kitsch）”，美国参议院对孩子的微笑，与布拉格广场上的游行，
歌唱都是媚俗，试图掩盖国家真实的现状。而像特丽莎这样的人，依旧坚持用照片揭示苏联入侵下的真实国家。
这是一种沉重的行为。政治媚俗，是昆德拉批判的一个重点。如昆德拉所说：“政治并不产生媚俗，但它需要媚俗。
任何政治运动都以媚俗，以迷惑他人的愿望为基础。…… 媚俗是所有政客的美学理想，也是所有政客党派和政治活动的美学理想。” 
关于“媚俗”，之后有时间我还是要用新的篇幅进行更好的梳理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如我在&lt;a href=&quot;http://linhui.org/2016/09/25/kundera/&quot;&gt;之前的读书笔记&lt;/a&gt;中所说，昆德拉的作品围绕着人生中几乎不可避免的普遍冲突：
灵魂与肉体，沦丧与救赎，媚俗与拒斥、流亡与回归、永恒与遗忘，最重要的是自由意志和宿命。
他直指现代社会人类生存的困境，但他并不给出答案，而是引起我们的思考。最终，我们还是要找到自己的答案。
这也是我喜欢昆德拉的地方，不是为了答案，而是为了问题。“我思故我在”，或许这就是存在（being）。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>荟客厅：米兰.昆德拉(1)</title>
   <link href="http://hui.us.com/2016/09/25/kundera/"/>
   <updated>2016-09-25T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2016/09/25/kundera</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;我最喜欢的小说家是米兰昆德拉，他的作品围绕着人生中几乎不可避免的普遍冲突：灵魂与肉体，沦丧与救赎，媚俗与拒斥、流亡与回归、永恒与遗忘，最重要的是自由意志和宿命。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;搭车游戏&quot;&gt;《搭车游戏》&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/posts/laughablelove.png&quot; width=&quot;30%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲的是一个身份遗忘和认同的故事。一对年轻的情侣在假期期间驾车出游时，趁着女孩买汽油之机，双方自觉地滑入扮演陌生人的游戏。女孩扮演起陌生的想诱惑陌生驾车司机的搭车姑娘，而男孩则扮演起诱惑搭车姑娘的驾车司机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个双方都确知的，充分假定的游戏。他们在此过程中，逐渐面对适应角色产生的心理冲突。女孩在面对男孩的讨好手段无法分清自己是男孩的女朋友，还是作为要诱惑陌生司机的搭车姑娘，是该作为女朋友的产生嫉妒，还是作为搭车女孩举止轻佻呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有大量精彩的心理描写，尤其是女孩的心理我觉得更加精彩（也可能因为自己是女生所以更能产生共鸣），其中有两个我印象特别深的描述女孩在身份变换后心理变化的句子摘抄在这里：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The alien life in which she had become involved was a life without shame, without biographical specifications, without past or future, without obligations; it was a life that was extraordinary free. The girl, as a hitchhiker, could do anything: everything was permitted to her; she could say, do, and feel whatever she liked.&lt;br /&gt;
Perhaps I want to resist necessity. To trip up causality. To throw off the predictability of the world’s course through the whimsicality of caprice.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;身份&quot;&gt;《身份》&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/posts/identity.png&quot; width=&quot;30%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本长篇小说讲述的也是一个恋人间的“身份置换”导致自我的迷失的故事。展示出个体所在环境加强了人与人之间、人与世界甚至是人自身的陌生化强度，加剧了个体对自我定义的模糊，或许真实就是人的每一种身份都是一种自我绑架，唯有失去是通向自由之路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女主人公尚塔尔有一天发现沙滩上的男人们不再看自己，便生沮丧感。她的男友让马克为了帮助女友尚塔尔追回自信心，匿名写了数封情书，致使双方的身份发生了质的变化，结果双方都陷入了身份的尴尬之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最精彩之处是昆德拉提出的问题：究竟确切的是在哪一刻，真实变成了不真实，现实变成了梦？当时的边界在哪里？边界究竟在哪里？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;慢&quot;&gt;《慢》&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/posts/slowness.png&quot; width=&quot;30%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是昆德拉的长篇小说。在在《身份》思考了个体人如果主动选择隐蔽自己的私密生活，主动地脱离摄影机式的透明世界会怎样。而在《慢》中作者意欲揭示现代人被迫公开自己隐私生活而导致对速度的追求，那种在透明状态下的从众压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小说名是《慢》，实际上是讲快，记忆的速朽，和精神的贫瘠。在公开的环境下，个人成为表演和作秀的机器，我感觉这更加接近现在的网络环境，每个人都争着展示自己，让自己被听见，在摄影机面前，美与丑，真与假没有本质区别，有的只是对社会时尚的追求，对大众审美的遵奉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很喜欢昆德拉将小说中人的生存环境比喻成大贝壳，每个人讲的东西都会在贝壳里回响：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nothing in this novel stays a secret exclusive to two persons; everyone seems to live inside an enormous resonating seashell where every whispered word reverberates, swells, into multiple and unending echoes. When I was small, people would tell me that if I set a shell against my ear I would hear the immemorial murmur of the sea.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Has mankind always lived inside such a resonating shell, without realizing it?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>荟客厅：陀思妥耶夫斯基(1)</title>
   <link href="http://hui.us.com/2016/09/24/TheIdiot.markdowm/"/>
   <updated>2016-09-24T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2016/09/24/TheIdiot.markdowm</id>
   <content type="html">&lt;h2 id=&quot;白痴&quot;&gt;《白痴》&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/posts/idiot.png&quot; width=&quot;30%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 《白痴》是一部近600页的长篇小说，描绘了一个纯洁男主——梅诗金公爵，他被很多人视为白痴，因为长期在国外疗养，回国后和周围的生活脱节，显得不谙世故，但他有着一颗水晶般纯净无邪的仁爱之心，光明磊落，任何权术城府和他都是不沾边的。在一个由伪善虚假编织成的罗网里，一旦有人捅破那层薄薄的遮掩，这妖魔化的世界便不成体统。一切都是颠倒的：善良成了白痴，仁爱变成无用。而最终梅诗金公爵也没能撼动这张根深蒂固的网。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 在回俄国的火车上，他遇到了罗果仁，一个痴迷于美丽的娜斯塔霞的富二代。娜斯塔霞，各种小说戏剧影视中描述的红颜薄命的女子中的一员，并没有给我留下深刻的印象。她美貌、聪慧、出生悲惨，处于阴谋的中心但不甘心受人摆布，敢于在富豪权贵头上动土，最后香消玉损，这样的形象仿佛是嚼了几个世纪的口香糖，无感。反倒是罗果仁，因为其内心的阴暗和对娜斯塔霞病态的迷恋最终导将他们三个人都拖入悲惨的结局，这样一个邪恶而愚蠢的人格，让人印象深刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 陀氏笔下的梅诗金公爵反映了作者本人对“完完全全美好的人”的定义，他认为真正美好的人物在这个尘世必定是可笑的，美好者不知自身价值，反而遭到嘲笑，于是引起同情，也衬托的真实社会的丑恶。作者对公爵的性格描绘显然受到了圣经福音书的影响，圣徒一样的公爵在社会上饱受欺侮，可是他不愤怒，不反抗，总是逆来顺受，还时不时为自己“以小人之心度君子之腹”而自责，和周着世界形成触目惊心的对比。此外，在某层面上白痴这本书本身就有一种基督降临的寓言的味道——完美的梅诗金公爵带着某种高尚的使命从瑞士疗养院来到彼得堡这样一个充满人性罪恶的鱼龙混杂之地，他用自身的爱和宽容感化拯救周围的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 小说中的每个形象通常代表了那个时代的某一种观点。作者对人物性格的描绘方式有些“不着一字，褒贬风流”的感觉。陀并没有用花很多笔墨去直接描述人物性格，而是用实时记录言行的方式，好像有架摄像机，实时的在暗拍，观察他们都在说什么，做什么。作者带领我们在这些人的交谈行为之间穿梭，由读者自己去理解背后的潜台词：&lt;/p&gt;

&lt;li&gt; 梅诗金公爵：纯洁，高尚，富有同情心，体谅一切人间疾苦因此显得和社会格格不入&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;罗果仁：杀气腾腾，他的存在仿佛恶之花的绽放，因为梅诗金公爵对他的宽恕和容忍与其本身的恶形成对比，反而更加憎恨公爵。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;娜斯塔霞：美丽，轻浮，内心深处却又善良。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;叶班钦将军：成功又是传统的家庭型男人，白开水一样的人，平淡，寡味，但适合过日子。有作死到不行的老婆和女儿，他这样的性格对家庭的维系至关重要&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;安格拉雅：将军的最小的女儿，美貌幼稚，对家人的期待有很强的叛逆心理，典型的不作死就不会死的角色，一会绿茶婊，一会圣母婊，关于安格拉雅的部分是我最想跳过的，但因为其何主人公关系密切，又跳不过&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加尼亚：想要金钱又想要爱情，但却悲剧性的面临无法两全的境地，最后将一切矛头指向他那个死要面子，不切实际的父亲——伊沃尔金&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊沃尔金：加尼亚的父亲，一个自私病态的角色，沉浸在昔日的辉煌中无法自拔，逢人便夸夸其谈讲述许多臆想出来的往日辉煌，除了关心自己外对家庭没有丝毫责任感&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;列别杰夫：谄媚者，溜须拍马人格，毫无道德感可言，也是一个具有病态的丑恶角色。&lt;/li&gt;

&lt;p&gt; 读完全书可以感觉到，陀将孩子看成美好灵魂的载体，这一孩子气的纯真是成年人失去的。书中为数不多的几个正面形象中，有两个都是孩子：加尼亚的弟弟郭力亚，一个忠实，正直的男孩；薇拉（列别杰夫的女儿）和她的父亲截然不同，她富有同情心，温柔的甚至有些软弱。至于公爵本身，也是和孩子一般，天真、诚实，极其容易信任周围的人，即使受到伤害也很容易就宽恕对方。即使是个成年人，但他保存了很多孩子的特质。我觉得这一点和娜斯塔霞的红颜薄命一样，有点陈词滥调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 掩卷而思，这样一本近600页的小说除了是一个悲剧性的故事之外还有什么？小说中有一幅画多次出现，是书中角色罗果仁家的一副临摹霍尔拜因（Hans Holbein）在1521年创作的《基督在棺中(The Body of the Dead Christ in the Tomb)》，陀曾经在巴塞尔看过这幅画，留下极深的印象。这幅作品画的是刚刚从十字架上被取下来的基督那扭曲，折磨致死的尸体，其表明了一个神圣的灵魂在罪恶的人世间无法存在。这就是作者设计一个悲剧性结果的寓意么？我觉得不是这样的。因为作者同样描述了书中那些芸芸众生各种“矛盾”的心理，让人感觉到即使再卑鄙的人，也不全是恶的，时不时脑子里也还存有一丝善念，也会偶尔真心忏悔。我想陀希望突出的不仅仅是像公爵这样悲剧性富有同情心的高尚角色，对于那些灵魂堕落的角色，作者也时不时解开帘幕一角，稍纵即逝一瞥这些自私虚伪嘴脸背后善犹存的爱、友情、同情甚至是自尊。在人类种种行为背后有某种救赎的力量给人以希望，我觉得陀思妥耶夫斯基最根处还是乐观的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 总结起来，这本书读下来我的脑中有这样一些关键词：无神论与基督教；虚无主义与垂死的社会秩序；真实和虚伪；本我、自我和超我（弗洛伊德精神分析学说中的三个概念）。阅读这本书有感觉迷人的时候，也有不耐烦的时候，但不管怎样，在这样碎片化的时代，系统的读完这样一本并不让人轻松的小说，花时间去思考作者背后想要传达的思想以及如何通过笔下的各种人物将他的思想传达出来，这个过程本身感觉像是一种思维试验，个人觉得对碎片化阅读给我们造成的负面影响有中和作用。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;穷人&quot;&gt;《穷人》&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/posts/ThePoor.png&quot; width=&quot;30%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是陀思妥耶夫斯基在1845年发表的一部中篇小说，陀突破了之前俄国文坛集中在地主贵族庄园的局限，开始将笔锋扩大到“小人物”身上。《穷人》中的主人公马卡尔.杰武什金就是这样的典型人物。他是沙皇衙门里的小官吏，没有靠山，在衙门里做薪水菲薄的抄写工作，凭工作卖力、字体端正挣钱，常常衣食不周。表面上逆来顺受的杰武什金的灵魂里还存有爱情的火焰。孤女瓦尔瓦拉德痛苦遭遇引发了杰武什金灵魂深处的激情，他竭力保护瓦尔瓦拉不受坏人的侮辱，他身上的一切美好品质和孱弱的斗志都因为他热爱瓦尔瓦拉而被调动起来，由此可以看书，这些“小人物”所以胆小怕事，逆来顺受，并非生性如此，而是受环境压迫所致。我觉得杰武什金对瓦尔瓦拉的感情不是情欲上的，而是精神上的。这个孤女满足了杰武什金感情上和道德上的需求，他觉得因为帮助她而使得自己的生命不仅仅是为了活着，而有了一种叫做意义的东西。然而到最后，在社会环境的重压下，瓦尔瓦拉还是被阴险奸诈的商人夺走，这让杰武什金悲痛不已。这篇我并不推荐，因为觉得并没有很特别的地方，陀显然很喜欢书信体，而且书中的人物表述自己的时候总是极为拖沓。让我想起一个美国同事告诉我他在俄罗斯工作那一年适应那边交流文化的艰辛。看来俄国人讲话比中国人要绕得多。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;白夜&quot;&gt;《白夜》&lt;/h2&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;http://linhui.org/images/posts/WhiteNight.png&quot; width=&quot;30%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是陀思妥耶夫斯基的另外一篇中篇，比《穷人》乐观多了，但终归是一个遁世者自作死沦为备胎的故事。主人公是彼得堡的穷知识分子，由于看不惯周围人的庸俗无聊、尔虞我诈宁愿把自己孤立起来，不与人接触，编织种种幻想，晚上在街道上信步乱走，和没有生命的房屋对话。有一个晚上他偶然看见一个年轻的姑娘倚着沿河的栏杆抽泣，便开始安慰女主，他的真诚渐渐获得的少女的信任。于是少女将自己如何爱上之前的房客，这个房客如何与她相约一年之后回到彼得堡等等一一告诉男主。姑娘梨花带雨的讲述深深打动了这个幻想家的心，于是他接连四个晚上陪伴姑娘在河边等房客，无可救药的走上了备胎的道路。最后那个房客带走了女主，顺利做实了男主备胎的桂冠。如果不把这个中篇当作写景和写人物性格心理自白的艺术品看的话，我极其不推荐这篇，情节没有什么动人心弦的地方，也没有什么特别的哲学思考，文风还是一贯的磨叽，磨叽，磨叽。&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>急什么？</title>
   <link href="http://hui.us.com/2015/10/28/inhurry/"/>
   <updated>2015-10-28T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2015/10/28/inhurry</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;我从小脾气就很急，家人都说遗传的我爹，因为我娘不急，不仅不急，还让身边每个人都别着急。工作了2年半，
周围不乏风风火火，急急忙忙的人。突然有一天，可能吃东西噎着了，可能笑话看到一半刹时不想笑了，也可能只是晚上睡不着，
我开始想我们都在急什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎么不着急？我们急着呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们急着长大，急着成熟，急着赚钱，急着狂欢，急着恋爱。我曾问同去一所教堂的一位80岁的老奶奶，“弗朗西丝，
我怎么才能有你的智慧呢？”她反问：“如果有一天你有了我的经验和智慧但发现走不远了，满身是病，你愿意么？”我一时语塞。我们急于向各种人取经，猛灌各种鸡汤，说白了想要的无非是“答案”。确切的说是希望不经过思考得到答案。我们急着体验新的生活，接触未知的领域。于是在这样一个快节奏的世界中，我们越来越倾向于快速旅行，列出所有想要去的地方，但不是花时间真正体会理解不同的风俗，情感习惯和文化，而是最低限度的到此一游。拍照，美图，传朋友圈，满满的存在感。可是我们真的知道自己为什么存在么？没有了相机你还能享受因特拉肯(Interlaken)的雪山和科隆(Koln)的教堂么？真正的旅行并不仅仅是一种“经历”，更重要的是从经历中获得的成长，不是给生命以时间，而是给时间以生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一粒种子，就是要慢慢成熟，谁也决定不了它成长的速度，这就是世界本来的面目。所有不够成熟的都需要等待，等待恰当的时机，等待更好的自己。况且在我们在着急着将全部注意力放在得到一样东西的时候，常常忽略了此间失去了更多更重要的东西，比如健康，比如陪伴亲人，比如一个有觉知的自己。这就是《稀缺》那本书中说的管窥心态，我们的视线变得如此狭小以至于忽略了很多显而易见的重要的东西。生活在匆忙中沦为一个手段淹没目的的过程，我们走太远，忘了为什么出发。路是否寻常，不在东西，而在高低。所以在你急急忙忙之前，请先想想自己是否在向上走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生下来最重要的无非两件事，出生和死亡，第一件我们已经顺利完成了，至于第二件，我们急什么？&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>夹心饼干</title>
   <link href="http://hui.us.com/2015/03/10/applepie/"/>
   <updated>2015-03-10T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2015/03/10/applepie</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;这不是一个别出心裁吸引眼球的题目，很多海外的中国人都有过或许现在还有这样的感觉吧？身在异乡的尴尬心理。其产生的原因有三，1）母国文化历史浓厚，深入骨髓，故土情节严重；2）无法融入移居国文化；3）回不去母国。在各种形形色色的一代移民中，中国人的尴尬心理似乎最为严重。当然，这也可能因为自己是中国人，难免有易得性偏差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于第一点原因，来自于中华民族几千年的宗法礼教。朱子家训里讲到“祖宗虽远，祭祀不可不诚；子孙虽愚，经书不可不读。”从古至今，这种祖宗观念一直起着凝聚世道人心的作用。中国文化一贯强调“孝”道，认为“孝者，人之天性也”，所谓父母在，不远游，游必有方。不少统治者都提倡“以孝治天下”，就是看到这是维系人心、安定社会的重要手段。而“孝”的基础就是祖宗认同，是从血缘意识中推演出来的。由儒家倡导的孝悌观念及“三纲五常”、“三从四德”，这些几千年的教导铸就了中国人的血缘意识。西方人在这点上很不一样，西方社会更加鼓励个性的发挥，个人有更多的选择权利，所以社会压力不如中国、日本、韩国这样的东亚国家（想想美国的剩女和中国的剩女面对的不同舆论环境： ））。亚洲文化的一个共同点就是强调组织忠诚超过个体发展需要。在这种文化背景下成长起来的人离开故土到另外一个国家，自然是要经历更多的心理挣扎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了方才提到的，从中国到美国还有一层隔阂，那就是美国文化和中国差异太大。美国人崇尚自我积极表达，这个和中国人低调，谨言慎行的处事风格是及其不相符的。加上一代移民语言能力普遍没有达到能和本土美国人深入交流的程度，谈话也就只限于寒暄。越是困难，越容易退缩，所以最直接的结果就是中国人严重的抱团行为。抱团本身并没有什么不对，出门在外大家互相帮忙，又来自一个国家，各方面交流也容易。但是问题在于抱团的同时更加不愿意和本土美国人交流，从而更无法融入。或许有人会问“我们为什么要和美国人接触？为什么要融入？”当然，如果你觉得在中国人的圈子里很舒服，这样的生活也确实就是你所要的，那完全没有问题。本来就不存在最优的选择，对生活的满足感是主观感知而非客观事实。我有一些一代移民朋友就不打算融入美国社会，一样家庭幸福，生活的很美满。但对于我而言，我来一个国家就希望能和这个国家的人交流，彼此学习对方的文化，一起成长。很多美国人对本国以外的事情极不了解，但不代表他们没有兴趣。其实和很多人成为朋友，学习了他们的文化之后他们也开始对中国的文化感兴趣。交流的多了，你会越来越爱这颗蓝色的星球。我现在还是会想家，想中国的亲人和朋友，但我已经不觉得自己是夹心饼干了。我爱这边的一些美国朋友，他们帮助并且教会我很多东西，让我看到一个和原来不一样的世界。只要你有一颗拥抱世界的心，这个星球就是你的家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后关于回不去母国的原因，我想天朝长大的很多都懂。还可以读吴思的一本书——《潜规则》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;归根结底，心病还需心药医，解铃还需系铃人。一颗快乐的心到无论到哪，无论何时都不会悲伤。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>读《论美国的民主》</title>
   <link href="http://hui.us.com/2014/10/24/DemOfAmerica/"/>
   <updated>2014-10-24T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2014/10/24/DemOfAmerica</id>
   <content type="html">&lt;!--题记：试图一气呵成的把《论美国的民主》，《经济学原理》，《国富论》和《道德情操论》这几本书的书评写了，主要为了理清自己的思路。--&gt;
&lt;!--这些书不愧为经典，我花了大量时间力气阅读这几本书，得在每天黄金时段头脑清晰的时候读，否则难以理清书中逻辑。--&gt;
&lt;!--这些人的大脑是受到神的眷顾了么？怎么能写出这么精彩的东西？很长一段时间没有更新博客，因为在这一轮又一轮精彩如此的--&gt;
&lt;!--论证冲击下，我着实没有任何喘息的余地。同时为自己从09年开始向这个世界生产的垃圾文字感到抱歉，好在已经全部删了。现在开始更新，--&gt;
&lt;!--是因为我真的需要一个地方来理清这所有的东西，尝试过不同的方法，但都不是很成功。希望更新博客能够成为我细细回顾总结--&gt;
&lt;!--这些经典的动力。目标是每天或多或少都写一些书评，慢慢的将之前看过的好书在脑海中清理一下。--&gt;

&lt;!--2014-10-26 今晚的更新让我对书的初衷和时代背景有了更深的了解。希望在接下来的回顾总结中，能够进一步理清作者的论证思路。荟加油！： ）--&gt;

&lt;!--2014-10-27 接着整理下去。一晃又是一个小时。时间啊。--&gt;

&lt;!--2014-10-28 今天开始整理作者提出的民主的弊端，以及对此的辩护。时间啊。--&gt;

&lt;p&gt;这本书的英文翻译是The Democracy of America，作者是托克维尔（1805-1859），经历过法兰西第一帝国、波旁复辟王朝、七月王朝、法兰西第二共和国、法兰西第二帝国五个“朝代”。法国著名的历史学家、社会学家、政治家。《论美国的民主》是他在35岁时写的，
之后在41岁时还写了一本经典著作《旧制度与大革命》。托克维尔是法国贵族出身的，受过很好的教育，
但是他思想倾向却是自由主义的。时至今日，没有哪个国家会承认自己是不民主的，
甚至朝鲜、缅甸这样的国家也都宣称自己是民主政体。金正恩全票当选，不是还沾了个“选”字么？为什么呢？
因为今天民主似乎成为了一种普世价值，没有人敢公然去否定民主。问题是你走的是哪种民主政治？
如果我们不接受民主普选，那否定的理由又是什么呢？从历史上看，并不是人们不知道民主有坏处，
但关键在于这些坏处是否能够掩盖民主的价值？抑或对民主的弊端，我们应该要更多的民主还是限制民主？
要对民主这个话题深入的理解，托克维尔的《论美国的民主》不得不读。
这本书是托克维尔在美国周游一圈回到法国写的，
其中讨论了民主这种政治体制在美国实行的状况如何。书中给出的答案是，要解决民主带来的问题，我们需要更多的民主。
当时欧洲有很多保守主义者反对民主，法国大革命的血腥招致各种批评，在此情况下，这可以说是一本为民主辩护的书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;托克维尔的外曾祖父就是在法国大革命中被处死的贵族，他的外祖父母也死于法国大革命，
其父母原本也要被处死，但在临死前雅各宾党下台才幸免于难。从小家庭给他灌输的是大革命是血腥、残暴。
但托克维尔长大后并不反对大革命而将其看作一个必然的趋势，即使是以革命造成的混乱为代价。在本书上卷的绪言里作者说自己是怀着对神的畏惧之心在谈论民主的，他认为民主革命是上帝不可阻挡的意志，这革命持续了几个世纪之久，如今还在其推倒的废墟上继续前进。原文如下：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
The whole of the book in front of the reader has been written under the pressure of a kind of religious terror exercised upon the soul of the author by the sight of this irresistible revolution which has been progressed over so many centuries, surmounting all obstacles, and which is still advancing today amid the ruins it has caused. God does not need to speak for himself in order for us to discover the definitive signs of his will; it is enough to examine the normal course of nature and the conistent tendency of events. I know without needing to hear the voice of the Creator that the stars trace out in space the orbits which his hand has drawn.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这种难能可贵的冷静客观证明了托克维尔的伟大。他在提到法国民主革命的时候指出其任性而为，没有以和平的方式而是在混乱和斗争中嘈杂前行，并且造成了人们不愿看到的还乱局面。原文如下：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Since democracy in France has been hampered in its progress or abandoned, without support, to its
lawless passions, it has overturned everything that has crossed its path and has shaken everything it has not completely destroyed. We have not seen it gradually taking over society in order to assert its
power peacefully; it has not ceased to march forward through the confusion and agitation of a conflict.
Flushed by the heat of the struggle and pushed beyond his natural boundaries by the opinions and 
excesses of his opponents, each person loses sight of the very object of him aims and expresses
himself in a language which is alien to his real  feelings and his innermost instincts. As a consequence of that arises the strange and confused state of affairs we are forced to witness. 
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当在这场浩荡的变革当中有个国家是个例外，那就是美国。在美国，这场革命是以简单的方式完成的，换句话说，并没有爆发像在法国那样的血腥革命。这也是作者特地去美国考察的原因，他希望能够从中找到原因和可供参考的经验。
本书中提出很多很重要的观点，其中一点就是美国的建国史。其清楚谈到，美国不是一个从天上掉下来的国家，这是个新国家，但是老人民。美国的建国者是欧洲的移民，他们带去了很多欧洲的传统。英国从大宪章以来就在循序渐进的实行某种民主政治，虽然君王贵族一直存在，但后来他们也有议会代表某些人的权益，而这“某些人”涵盖范围是不断在扩大的。因此，带着这种英国已有思想到隔着大西洋的北美大陆建立殖民地的时候，民主精神开始茁壮成长，并且在与民情同行中和平的发展了法律。
美国早在独立建国之前就有很深的乡镇自治的传统，早期殖民者已经有民主会议、投票选举，构建国会等实践经验。这为之后没有过多灾难的顺利建立美国这个新国家奠定了基础。民主需要有社会基础。托克维尔希望通过研究这个使民主革命发展得最完满最和平的国家来探究民主的根源。
&lt;!--，当托克维尔开始探讨民主的社会学基础的时候，他便成为了现代政治社会学之父。--&gt;
除了要指出民主需要的条件以外，还需反驳很多对民主的批评，如：拉帮结伙，多数的暴政，不稳定性等。具体的作者提到&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问题一：美国人拥有普选权，一般人会觉得普选权最大的好处就是可以把最受人信任的选举出来担任职务，但美国的普选权并未能保证美国人做出最好的选择。托克维尔分析说，即使伟人也会对人有判断失误的时候，普通的公民就更没有时间和方法观察考证候选者。他们通常根据事情的表面现象就草率地做出了决定。因此，最效忠于人民的候选人有可能无法去信于人民，而善于耍花招取悦人民的各种骗子却总是会得到人民的选票。（需要具体例子加强理解的去搜“尼克松”）。作者明确指出：普选能保证人民做出最佳选择的观点只是一种美好的幻想。或许普选权有许多优点，但这一点从来都算不上。（这里补充一点个人观点，美国人选举选的不是某个人，更多的是一种理念。我不止一次听到反对堕胎的人坚决不选支持堕胎的候选人，哪怕其它政策多么的好。支持同性恋的人也不选因宗教原反对同性恋的候选人。这个还都是价值观高度的标准，我前几周和一伙美国同事喝咖啡的时候，他们居然义正辞严的抨击一个候选人的发型，说发型这么不专业怎么能代表人民。不管其中有多少真实多少调侃，有点可以肯定的是大部分选民对候选人其实不了解，只能从他们公开的政治观点，甚至声音，着装和长相这些方面按个人的感觉去选。普选并不能给出最好的选择这点是不是很好理解了？）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辩护一：两级选举制度部分纠正了美国普选制度的不足。美国的众议员是由人民直接选举的，而参议员则是两级选举产生的。所谓两级选举就是指各州的公民选举产生本州的选举团，由选举团再来选举能代表本州的参议员。所以在本质上参议员也是普选的结果。但经过两级选举，已经有了明显的变化，代表人民的意志的选举团具有更加庄严的形式，它在行使权力时也显得更为谨慎和认真。而由他们选举出来的参议员不但代表着多数，而且也代表着高尚的思想和指引国家前进的精神。因此两级选举是避免人们掉进民主陷阱的有力保障，是各阶层人民共享政治自由的唯一途径。（美国州政府选举下周就开始了，我周围的同事两周前就开始讨论候选人，美国民众对选举的热情确实高。今天一个南美的移民突然说要为下周的选举祷告，我有些吃惊。是文化问题么？我从来没有从加入美国国籍的那些中国人身上感受到这种热情。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问题二：民主和政府的悖论。从维护民主的角度来说，建立政府不是一件好事。因为只要由政府人民就必须给予官员权力，而权力在一定意义上是恶的源泉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;托克维尔对民主不稳定性的反驳是，由于法律是由人民自己选出的代表制定的，人民因此会更愿意自觉遵守（美国的契约精神），因此反而更加稳定。有人提出，民主会导致革命爆发。托克维尔不这么认为，民主讲的是政治权利的平等，如果在这方面平等了以后就开始追求其他东西，比如社会财富的累计。穷人是不怕革命的，但是一旦人民开始有个人财富的时候，他们就会开始担心动乱对自己财产造成损失，反而更不容易革命。这或许也是中国政府如此担心经济停止增长的原因吧，因为如果人民生活至少小康，那么即使中国共产党腐败专制，人民也不会轻易动乱，小康是党国稳定的必要条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到这本书。书分为上下两个部分。第一部分出版于1835年，第二部分出版于1840年。作者在第一部分中述说了在美国自主和平的的民主对法制的影响，在政府工作上烙下什么印记，对国家事务带来的哪些压力。作者并非要称赞美国的全部制度形式，而是同时讨论了益处和弊端，美国人为了指导民主都运用了哪些预防方法和他们疏忽了哪些方法，以及民主在美国得以统治社会的根本原因。第九章中提到美国能够得以维护民主共和制度的偶然和天赐的原因：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1）地理环境。邻国都不强大，不必担忧大战、被人入侵和征服，不需要巨额税收、大规模军队。美国也没有可以使自己的影响直接或间接地遍及全国各地的庞大的首都。由于在城市里无法防备群众集会议事、聚群闹事，甚至突然采取暴力行动，因此首都的绝对优势使代议制的严重威胁。
2）法制。美国采取联邦制，将一个大共和国的强大性，和小共和国的安全性相互结合起来；美国的乡镇制度既限制多数的专制，又使人民养成爱好自由的习惯和行使自由的艺术。美国司法权的结构有助于纠正民主的偏差，约束和引导多数的运动。
3）生活传统和民情。宗教在美国有强大作用，新教教义使人趋于独立自由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很喜欢作者的一句话：“没有信仰只是偶然的现象，有信仰才是人类的常态。”&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
Unbelief is an accident; faith is the only permanent state of mankind.
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;作者在第二部分中阐述了人人平等和民主政府在美国对社会、传统、思想和民情造成了哪些影响。
&lt;!-- 100多年前出版的书籍《旧制度与大革命》在今天能够翻译成中文，而且受到广泛的关注当然有他的道理，那么本书的中文译本是在1992年出版的，那么由冯唐先生翻译，由桂玉芳和张芝联两位老先生做的校对，张芝联是中国有名的研究法国历史的学者，他写得序言，这个序言本身有助于我们了解托克维尔这本《旧制度与大革命》，那么译者就张芝联先生说，他说托克维尔他开宗就这样说，他写这本书他是关于法国革命的研究，而不是一部法国的大革命，我们知道法国大革命是欧洲历史上最大的一场革命，他对人类社会都有很大不一样，比方说中国革命，中国革命受到的影响一个是来自俄罗斯的十月革命，另一个就是法国的大革命，所以为什么会产生法国大革命，这确实是一个非常令人感兴趣的一个话题。
那么在这本书里面托克维尔对于法国大革命的主要论点可以分成这样几点，第一就是1789年法国大革命是迄今为止最伟大最激烈的革命，他代表法国的青春、热情、自豪、慷慨和真诚的年代，那么第二，法国大革命他是一件长期工作的最后完成，即使他没有发生古老的社会建筑同样也会倒塌，但是法国革命的业绩他是以突然的方式完成了需要长时期才能一点一滴完成的事情，就他的这个突然性，第三，法国革命呈现出了绝对性，但是又呈现出了连续性和反复性，那么然后第四，也是很重要的就涉及到了专制自由和平等，这三者之间关系的问题。
这方面书里面都有很多的叙述，那么我想张芝联先生还指出他说托克维尔的着作在1870年之后被冷落了七八十年，近几十年来在西方突然走运，这不是偶然的，因为保守的自由主义的思想抬头，托克维尔的政治观点重新受到了重视，我们知道托克维尔在中国也越来越受到重视，因为我知道中译本不仅中国内地有好几个中译本，在香港也有中译本，台湾也有中译本出现，可见两岸三地的中国人都很重视这本书的作用，因为这本书可以让我们有很深入的思考，比方这个书里面有些非常发人深省的观点，特别是我们看到像书里面说的，为什么在第四章就是路易十六统治时期他是旧君主制最繁荣的时期，何以繁荣反而加速了大革命的到来。
本来人们认为革命往往是在人民处于水深火热民不聊生的时候发生的，不是的，法国大革命的发生恰恰是在繁荣的时候，所以革命的发生并非总是因为人们的处境越来越坏，最经常的情况就是一向毫无怨言，仿佛若无其事的忍受着最难以忍受的法律的人民，一旦法律压力减轻他们就会猛力的把他抛弃，被革命摧毁的政府几乎总是比他前面的那个政权更好，而且经验告诉我们对于一个坏政府来说最危险的时刻通常就是他开始改革的时刻，只有伟大天才才能够拯救一位着手救济长期受压迫的臣民的君主。
这是非常有意思的观点，那么同时本书他说了，他说一场浩劫怎么样才能够避免呢，一方面是一个民族，他说就是法兰西民族，一方面是一个民族，其中发财的欲望每时每刻都在膨胀，全民都想发财，每一个老百姓都想发财，但是另一方面是一个政府，他不断的刺激这种新的热情，不断的从中作梗，点燃了又把他扑灭，就这样从两方面促使了自己的毁灭，这就是法国大革命，当时法国的国王所推行的政策，为什么在法国最繁荣的时候结果却爆发了大革命，本书的第五章也很有意思，他说为什么减轻人民的负担结果人民反而被激怒了，这里面举了很多具体的例子，那么我也注意到在中国的学者当中近年来有关托克维尔这本名着也引起了广泛的讨论。
那么其中我比较欣赏的是荣建先生的观点，荣建先生他认为从托克维尔这本书当中他有一些新的观点，那么我在这里跟大家分享的是这样的几个点，第一，那么革命是专制条件下解决权利更替的唯一的方式，因为专制的条件下他不可能有民主的，不可能有和平的方式让权利来更替，那么结果就是采取了革命的方式，那么对于法国大革命来说这点是非常明显的，其实不光说法国大革命，甚至我们看俄罗斯的大革命中国的大革命，中国的革命都有同样的特点，第二，就是以法国的情况来看，中央集权体制下的革命他不是彻底的粉碎旧的体制，而是在旧体制的废墟上建立起来的一个新的更完善而且也是更合理的一个专制的体制。
那么荣建先生他在谈到托克维尔的这本书谈到革命和他土壤的问题的时候，也有这样一个相当精采的一个叙述，他说专制制度他既是革命的土壤，但是他也是革命的葬身之地，所以荣建先生也特别注意到就是中国从90年代改革开放以来，特别经过了社会的激烈的动荡之后，人们普遍认识到必须要告别革命，那么在这种情况下我们看一看一百多年前的当时还说还是一位法国年轻的学者所写的《旧制度与大革命》，他为什么在中国会广泛引起人们的关注，因为人们从托克维尔对法国大革命产生的土壤和原因的研究当中可以看到我们说的，就是可以古为今用也可以洋为中用。
--&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>2012 欧洲背包旅行游记（10）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/09/10/EU10/"/>
   <updated>2012-09-10T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/09/10/EU10</id>
   <content type="html">&lt;h3&gt; 德国,科隆 (Klon, Germany) &lt;/h3&gt;


&lt;p&gt;坐落于莱茵河畔的大圣马丁教堂（Gross St Martin）为罗马天主教教堂，建于12世纪-13世纪，位于Martinspfortchen。
其是12座古罗马教堂中最为壮观的一，以其宏伟壮观的四分基塔顶和三叶草状的地面形状闻名，四座塔楼围绕着中央尖塔。
早在公元1世纪，这里就曾兴建教堂，至15世纪已经有了今日的雏形。经过灾害与战火，建筑基本被毁，今天所见为19世纪修复的结果。
除建筑物外观被修复外，建筑物内部的装潢也保留其旧时斑驳的样貌，地下墓室仍旧保留着1世纪至2世纪罗马时期建筑的遗址。&lt;/p&gt;  

&lt;p&gt;走过教堂，正好碰到两个修女从里面走出来，瘦小平和，头上披着头巾，着黑色会服。
天主教会（Catholic Church）和东正教（Orthodox Eastern Church）才有修女，基督教（新教，Protentant）
是没有修女这个概念的。不同教会的修女着装有所不同。天主教的修女服饰有共同点，比如都不露头发，头上披头巾，
这个原因其实取自圣经：“女人若不蒙头，就是羞辱她自己的头”的传统，也代表着谦卑、不张扬的含义。是否这些灰暗
乏味的长袍包裹后红颜才不再是祸水？祸水无关红颜，乃男人的那颗猎奇心。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/Klon1.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  
wp-image-222&quot; style=&quot;margin-top: 5px; margin-bottom: 5px; border-width: 5px; border-color: black; border-style: solid;&quot; title=&quot;cofirst_day2&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/Klon1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;400&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

高大宏伟的石砌建筑给人感觉那么压抑。

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/Klon2.JPG&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  
wp-image-222&quot; style=&quot;margin-top: 5px; margin-bottom: 5px; border-width: 5px; border-color: black; border-style: solid;&quot; title=&quot;cofirst_day2&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/Klon2.JPG&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;400&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;



</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>2012 欧洲背包旅行游记（9）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/09/09/EU9/"/>
   <updated>2012-09-09T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/09/09/EU9</id>
   <content type="html">&lt;h4 id=&quot;德国美因茨-mainz-germany&quot;&gt;德国，美因茨 (Mainz, Germany)&lt;/h4&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0001.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignleft size-thumbnail wp-image-269&quot; style=&quot;border-width: 2px; border-color: black; border-style: solid; margin: 2px;&quot; title=&quot;DSC_0001&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0001-150x150.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 去Mainz的火车上。火车并不拥挤，蓝色的座椅，干净的玻璃，让你没有很多的情绪，只是想安静的坐下来。时而低头看小说，时而转头看窗外。火车开过一片像中国南部丘陵地带的梯田。一栖栖绿油油整齐排列的不知道是什么灌木，但颜色很悦目。方才看到昆德拉(Kundra) 在「不朽」中写＂我＂在农村的老祖母：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;老祖母的一切知识是从经验中获得的：怎样烘面包，怎样造房子，怎样杀猪，怎样熏制猪肉，怎样缝制鸭绒被，本堂神父和 小学教师对世界的看法有何不同；全村的人她每天都能遇到，她知道十年以内在该地区发生过多少起谋杀案。她所理解的现实完全在她自己的制度之下，因此，没有 人能使她相信，如果家中没有东西可吃，摩拉维亚的农业会繁荣。&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这样的景色的确很适合于想到老祖母，稻田，灶台，村舍，烛火等等相关的意向。那样的生活，简单，重复。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0002.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignleft size-thumbnail wp-image-270&quot; style=&quot;border-width: 2px; border-color: black; border-style: solid; margin: 2px;&quot; title=&quot;DSC_0002&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0002-150x150.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了Mainz先在火车站花了5欧寄存了行李。然后第一次去车站的厕所，不得不承认，美国的各项公共设施要比欧洲好很多，这里火车站上厕所要收费我早有耳闻但要1欧实在是有点天理难容，和打劫没有本质区别。不管怎样，我去过了目前为止最贵的厕所。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/09/DSC_0003.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-medium wp-image-277 alignright&quot; style=&quot;border-width: 5px; border-color: black; border-style: solid; margin: 5px;&quot; title=&quot;DSC_0003&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0003-199x300.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;199&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美因茨是莱茵兰-普法尔茨州(Rheinland-Pfalz)的首府城市，位于莱茵河(Rhein)与美因河(Main)两江汇合之处。莱茵河真不愧是欧洲之河。全长1320公里，发源于瑞士境内的阿尔卑斯山脉，流经瑞士、列支敦士登、奥地利、德国、法国、荷兰等6家，在荷兰的鹿特丹附近入北海。流域面积22.4万平方公里。欧洲的三大河流：伏尔加河、多瑙河和莱茵河。伏尔加河最长，莱茵河历史最悠久，多瑙河经过的国家最多。莱茵河中游地区从美因兹到波恩之间的190公里的河段，是莱茵河风光最美丽的河段，也是德国葡萄酒最有名的产区。莱茵河两岸种植葡萄的历史可以追溯到公元2世纪罗马帝国统治的时期，是罗马人把葡萄种植和酿造葡萄酒的技术带到了莱茵河两岸。关于葡萄酒的起源，有的说起源于希腊，有的说起源于埃及，尚无定论。根据1997年所发现距今约六千五百年前，在苏俄欧洲境内之高加索地区装过葡萄酒的陶制容器，推测为现今地中海区葡萄酒文化的起源。由于移民的关系传至埃及，金字塔壁画的见证保存至今。史迹多认定是从一万年前由小亚细亚和埃及，在到达希腊及其海岛之前，流传到希腊的克里特岛，再到欧洲意大利的西西里岛、法国的普罗旺斯、北非的利比亚和西班牙沿海地区的。听说美因兹有一家老德意志葡萄酒馆(Altdeutsche Weinstube)是莱茵黑森(Rheinhessen)最古老的葡萄酒馆，提供来自邻近的葡萄种植地区的各种葡萄酒，并有当地的新鲜料理。我没有去，如今我已经不是一个能够享用美食的人，那些东西与我而言太过复杂，对我简单的大脑和身体都是一种负担，着实无福消受。清洁的水，未经太多烹制的蔬果米饭对我来说已经足够。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0005.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignleft size-medium wp-image-276&quot; style=&quot;border-width: 5px; border-color: black; border-style: solid; margin: 5px;&quot; title=&quot;DSC_0005&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0005-212x300.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;212&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比于葡萄酒，啤酒才算得上是真正的德国元素。公元1516年巴伐利亚公国的威廉四世大公颁布了《德国纯啤酒令》，规定德国啤酒只能以大麦芽、啤酒花和水三种原料制作，所以近五百年来德国啤酒成为了所谓纯正啤酒的代名词。今日的德国为世界第二大啤酒生产国，境内共有一千三百家啤酒厂，生产的啤酒种类多达五千多种，而根据官方统计每个德国人平均每年喝掉138公升的啤酒，世界上再也找不到比德国人更热爱啤酒的民族了！ 北欧以前的传统是由女性酿造啤酒的，那些女性就是传说中的“女武神”。她们酿造出的酒被认为是不死之水。这种习俗也流传到了德国北部。年轻女孩出嫁都要带着各种酿造器具去夫家。这种习俗直到8世纪葡萄酒的传入才有所改变。由于德国地处北欧，气候严寒，啤酒不仅可以御寒，还和洋葱一样被当成药物，用来医治坏血病，加上严寒不能种植葡萄，啤酒便成了德国的饮料之王。 说到“女武神”，我想起迄今为止看过的唯一一部于关于北欧的历史小说《安格思首部曲》，故事围绕着苏格兰的麦克兰家族，从公元前9世纪的荒冷北欧开始讲起。我第一次看到“女武神”这个词是在故事的开头小说主人公安格思的独白里：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;我感受到了那种力量，就是这股力量让有些人赤身露体上战场，仿佛接受女武神的邀请到英灵殿去狂欢作乐。我也是基督徒口中的“北方蛮族”，等着要以战士的身份让世界大开眼界。&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在北欧神话中，“英灵殿”是英雄所居住的天堂。此处是一大厅，战场上阵亡的战士只有被奥丁选中才能进入此大厅。宇宙分为三层：第一层“诸神国度”，是众神的居所，那儿有奥丁的“金宫”，皇宫的大厅就是“英灵殿”；第二层是“中庭”，是人类居住的世界，被大海所环绕。最下面的第三层则是“死人之国”，只有亡者能够到达。“女武神”是奥丁美丽的女侍，按照奥丁神的意愿或按照命运的安排决定谁将获胜，谁将在战斗中死亡，谁来到英灵殿。在那个尚武的年代，人们生活在一个价值失序的世界里。安格思听到无数失去自由的母亲们伤心欲绝的哭泣，因为她们找不到自己的孩子。安格思走的每一处，地上像铺了一层尸体做的地毯，阴森恐怖。于是他想起他爱好和平的母亲：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;现在战争清清楚楚地摆在我眼前。它已经不再是训练，不再是遥远的未来才会碰上的事，不再是我自己憧憬想象中的画面，这时我才明白母亲的教导，什么尊敬，什么同情，都是在教我从另外一个角度来看事情。她极尽耐心地把一点温柔还有更多的正义感慢慢地渗透到我的战士宇宙里。&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;从人类诞生的那刻起，我们无时无刻不在和人性的阴暗抗争，延续至今从未停止。这种斗争可以在时间写下的那本叫做“历史”的书中每一句话里看到。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;据说，由于当时每年复活节前6周的四旬斋期间，修士们不能吃肉，他们便任由“大麦汁”自然发酵，最终生成了一种高酒精度的饮料，并将它作为四旬斋餐饮的代替品。为了使教廷准许他们饮用这种美味的饮料，修士们便送了一桶给教皇，教皇品尝后为之倾倒，表示这种饮料可作为“四旬斋餐饮的代替品”及“罪恶的洗涤剂”，并准许巴伐利亚的修道院酿造之。这种美味的饮料便是啤酒，据说啤酒的酿造技术就是这样诞生的。
19世纪工业革命开始后，蒸气机的发明大大提高了啤酒的产量，冷却机的出现使啤酒可以常年贮存。铁路、航空等交通的发展，使啤酒在更短的时间内运往世界各地。电子设备完成配置和酿造过程，使啤酒的品质更加稳定，品种更加多样。&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;无论如何，啤酒是德国文化不可分割的一部分。而饮食文化永远是人类文化的不可分割的一部分。看到这两个老人在安静的吃早餐，我实在忍不住走过去问能否为他们照张相。老人不会英文，好在比比划划的很快就让他们明白我的意思。拍了下面的照片后我接着走到前面最近的长椅上坐下看了好一会，温暖的我想哭。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/coMainz1.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-279 aligncenter&quot; title=&quot;coMainz1&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/coMainz1-1024x576.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;574&quot; height=&quot;322&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;在Mainz老城区的街道两旁 有无数的商店，餐馆，握很难想像这里的消费市场能够支撑如此大量的商业。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/coMainz3.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-large wp-image-281 aligncenter&quot; title=&quot;coMainz3&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/coMainz3-1024x576.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;574&quot; height=&quot;322&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和其它的老城一样，这里建筑的显著特点就是有棱角，花纹繁复，雕塑细腻。雕塑偏爱 人面部浮雕，也有许多母亲搂抱小孩的形象。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/coMainz2.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-medium wp-image-280 aligncenter&quot; style=&quot;margin-top: 5px; margin-bottom: 5px; border-width: 5px; border-color: black; border-style: solid;&quot; title=&quot;coMainz2&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/coMainz2-300x168.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;574&quot; height=&quot;332&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;这边天主教堂都很宏大，华丽，但给我地感觉是人性而非神性。这样复杂的哥特式建筑除了每年吸引无数游人外其真正 意义在哪里？埃及的金字塔那样的古迹是文化还是绵延了几千年的葬礼？或者说一场葬礼能够绵延几千年的话就成为了宝贵文化？历史的价值在哪里？是否所有的历 史都有价值？我们为什么喜欢有历史的东西？随着时间的推移，现在的一切都会成为历史，那么什么是值得保留的？若这些古旧的遗物不在了又如何？历史不会随着 实物的消逝而消逝。生活本身需要的很少，只是人类的欲望无穷，自古如此。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/coMainz4.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-large wp-image-282 aligncenter&quot; title=&quot;coMainz4&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/coMainz4-1024x1024.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;574&quot; height=&quot;574&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>2012 欧洲背包旅行游记（8）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/09/09/EU8/"/>
   <updated>2012-09-09T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/09/09/EU8</id>
   <content type="html">&lt;h4 id=&quot;海德堡&quot;&gt;海德堡&lt;/h4&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0047.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-medium wp-image-243 alignleft&quot; style=&quot;border-width: 5px; border-color: black; border-style: solid; margin: 5px;&quot; title=&quot;DSC_0047&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0047-300x199.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;199&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在海德堡的街道边看到有人放在家门口的免费旧书，只是我不懂德语，好在我不懂德语，因为行李已经很沉了：）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在想用什么样的方式去描述海德堡这个城市给我的感觉。广告上都说这里是歌德把心遗失的地方。可那是歌德。马克吐温形容海德堡城堡“残破而不失王者之气，如同暴风雨中的李尔王”。可那是马克吐温。很多名人，对我来说是外国的名人称赞这里。可是这和我对这个城市的感觉有什么关系？那么我为什么来这里？因为这里漂亮，因为很多人告诉我这里漂亮，于是我来了。看到这里真的是很漂亮。一座小城，有鳞次栉比的巴洛克建筑戴着尖顶小帽。前贴圣山背倚王座山，莱茵河的支流内卡河绕膝而过。街道小但是干净，未经二战战火摧残的老城区里的建筑风格别致，温暖。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1196年 海德堡这个名字在正式出现在历史文献中，当时还是个小城邑&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;1214年开始成为法尔茨选帝侯的宫邸所在地。&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;其后几百年间，海德堡虽不断被争夺，饱受战争破坏，却得到了快速发展。&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;1386年海德堡大学设立后，逐步成为当时欧洲的政治、经济、文化重镇。&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;二战时期，海德堡幸运地躲过了盟军飞机的轰炸，据说是因为盟军空军上层中，有些人曾经是海德堡大学的学生，不知是真是假。不过，战后海德堡成为了驻欧美军总部所在地。现在海德堡是欧洲文化和科技中心之一。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;多么的不同，是啊，建筑，景色，还有历史和我成长的地方多么不同，和我血液里的东西多么不同。在这样的文化差异面前我常常目瞪口呆，为什么很早很早的欧洲人要把房子建成那个样子？为什么它们不喜欢中国古代的宫殿建筑、庙宇、民居的坡屋顶？为什么他们不用白墙、灰瓦和栗、黑、墨绿等色的梁柱？为什么他们不采用秀丽淡雅的格调？你无从解释原因，没有人可以回答你历史为什么是这样而不是另外一个样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这座城市典型的依山傍水，我一直觉得这样的城市得到了上帝特别的眷顾。周围熙熙攘攘的游人占据了老城区，占据了古堡，占据了老桥，占据了内卡河畔。我是他们其中的一员，端着相机，心中没有别才，眉下没有别眼，见山是山，见水是水。这么多人来到这里，大家眼里的世界是什么样子？&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;圣灵大教堂heiliggeistkirche&quot;&gt;圣灵大教堂（Heiliggeistkirche）&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;教堂竣工于1441年，位于老街区正中央的豪浦特集市广场。建筑和建造之物是不同的。成千上万的人住的公寓，那是建造之物。而建筑是一种艺术，它表达了一种感情，是一种精神高过物质的特殊容器，比如欧洲林林总总的尖顶教堂。教堂用于表达人类对神的畏惧和敬意，当然，用着样耗资巨大的方式表示敬意是神要得还是人的一厢情愿我们估且不论。教堂对面是中国服装商查尔士贝略1592年建造的骑士之家。那是一栋具有文艺复兴时期风格的建筑，延续了欧洲建筑一贯的繁复，现在已经改装成旅馆和饭店了，招牌上有醒目的中文，像上海外滩的某栋房子。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/coheidberg21.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; wp-image-254 aligncenter&quot; title=&quot;coheidberg2&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/coheidberg21-300x225.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;400&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在东方一个依山傍水的地方，你或许会看到林木蓊郁中一座佛寺栖在云雾之中。在欧洲，你绝对看不到佛寺，但你会看到教堂和古堡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经看到一个法国作家对日本的描述：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;整个说来外表极其简朴，而在最细枝末节处，却有一种难以置信的高雅讲究：这就是日本式的对室内奢侈的理解。......这是刻意追求的简朴，虚无做成的高雅，难以置信的洁净无疵的顶点。......在日本，从来只能有勉强算得上伟大的东西，在一切事物的深层，总存在一种无可救药的小气，一种令人发笑的东西。&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;那么这里相反，所有东西的外表都极其繁复，所有的东西都有一种大气，一种让你笑不出来的元素渗透在每一个细枝末节中。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/coheidberg3.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-258 aligncenter&quot; title=&quot;coheidberg3&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/coheidberg3-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;491&quot; height=&quot;369&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;每次看到街头的艺术家总让我一阵振奋。

&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0068.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-260 aligncenter&quot; title=&quot;DSC_0068&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0068-1024x725.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;491&quot; height=&quot;369&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;海德堡城堡（heidelberd schloss）是建于十三世纪的古城，坐落于国王宝座（konigsstuhl mt. ）山顶上。形成歌德式，巴洛克式以及文艺复兴三种风格的混合体，德国文艺复兴时期的代表作。17世纪时法国人曾两度摧毁城堡，几经波折。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/coheidberg5.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-large wp-image-262 aligncenter&quot; title=&quot;coheidberg5&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/coheidberg5-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;491&quot; height=&quot;369&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;海德堡古桥alte-brucke&quot;&gt;海德堡古桥（alte brucke）&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;海德堡古桥，又名卡.铁欧德桥（karl－theodor－brucke），始建于公元一八六九年，已有两百多年的历史。这座有着九个拱门的老桥是海德堡跨越内卡河（neckar）的第一座石桥，于1786－1788年间由elector karl theodor所建造。内卡河是莱茵河三大支流之一。在河的左岸建有坚实的入口通到桥上，桥头有两座圆塔，护卫着此城的入口，塔里原是阴暗的牢房。目前古桥是保留给行人徒步专用的。内卡河岸自从1693年因战火而荒废，后来部分改建，因此中心有一点小小的改变。
桥上有两座雕像，分别是选帝候卡尔.铁欧的（kerfursten karl－theodor，1783－1799）以及希腊神话中女神雅典娜（pallas athene）。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/coheidberg4.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-large wp-image-263 aligncenter&quot; title=&quot;coheidberg4&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/coheidberg4-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;491&quot; height=&quot;369&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>2012 欧洲背包旅行游记（7）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/09/07/EU7/"/>
   <updated>2012-09-07T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/09/07/EU7</id>
   <content type="html">&lt;h4 id=&quot;德国海德堡-heidleberg-germany&quot;&gt;德国，海德堡 (Heidleberg, Germany)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;前面坐着一个很像同性恋的男人，让人感觉总是在翻白眼。曾经有个美国人告诉我，判断男人是不是同性恋的标准是看他有没有穿包腿酷。我看了一眼前面，绿色的包腿裤在单调的车厢里格外鲜艳。旁边坐着一个老头，在玩报纸的填字游戏。右前方坐着2个粗壮有纹身的男人，其中一个的右上臂纹着中文＂母亲＂。看不进去书，沿途的风景又不太悦目，一切都显得无精打采。想起一句话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;一个人无聊的时候，我会在心里构思一个故事的开头。然后，再用剩下的时间去否决它。于是激情于我而言，就像小时候吹出的那串气泡。&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;一瞬间觉得有些孤独，生活中总有时不时的这样恶心的一瞬间。我一贯对旅行的目的不是很挂心，只是随机游走，感觉自己处在狭小的舞台上，场景以非凡的速度不断变换，把现在带到过去。时间这样永恒无止尽的吞噬现在仿佛是对生命短促的有机体的嘲讽。我恍然大悟，自己真的没有那么多时间孤独。如果激情只是气泡，那还是云淡风轻的好。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0042.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignleft  wp-image-233&quot; style=&quot;border: 3px solid black; margin: 3px;&quot; title=&quot;DSC_0042&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0042-300x199.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;192&quot; height=&quot;127&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在mannheim hbf换乘的时候，旁边站着一个神色可疑的提着金属箱地男人，他在最后一秒登上了我原本该乘坐的那趟车。而我这只傻乎乎的鸟儿还以为时刻表上写的是列车的到站时间，于是站在自己该乘坐的列车旁边担心的等着，心想我要乘坐的车就要到站了，这车怎么还没有开。悲催的是，其实时刻表上的是列车出发的时间。于是我就这样眼睁睁的等在自己的那班火车旁目送它开离站台。德国的铁路比想象中的先进很多，于是立刻去问了问附近那台万能的售票机器，发现真的是条条大路通罗马。打印了之后的车次时刻表，登上下班车出发了。本想既然已经错过车索性就先在mannheim逛逛，但考虑到时间，还是作罢直接去Heidleberg。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0043.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-234 alignright&quot; style=&quot;border: 5px solid black; margin: 5px;&quot; title=&quot;DSC_0043&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0043-150x150.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;时光的雕塑海德堡&quot;&gt;时光的雕塑——海德堡&lt;/h4&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/coheidberg1.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-234 alignright&quot; style=&quot;border: 5px solid black; margin: 5px;&quot; title=&quot;DSC_0043&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/coheidberg1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;450&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我在维基上找到的关于海德堡的介绍。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;海德堡（Heidelberg）是德国巴登-符腾堡州的城市，位于斯图加特和法兰克福之间。2002年城市方圆109平方千米内有人口140,000。
海德堡坐落于内卡河畔。内卡河在此处由狭窄而陡峭的Odenwald山谷流向莱茵河河谷，并与莱茵河在海德堡西北20千米的曼海姆交汇。著名的海德堡城堡位于高出内卡河200米的 Königstuhl 山上，俯视狭长的海德堡老城。著名诗人歌德曾经漫步环绕城堡的公园。
海德堡是一个充满活力的传统和现代混合体。过去它曾是科学和艺术的中心，如今的海德堡延续传统，在城市内和城市附近建有许多研究中心。
海德堡不仅有着引以为荣的中世纪城堡，欧洲最古老的教育机构之海德堡大学亦座落其中。曾在海德堡大学学习和工作的著名思想家有黑格尔、诠释学哲学家伽达默尔、社会学家哈贝马斯以及语言哲学家卡尔-奥托·阿佩尔（Karl-Otto Apel）。于1817年发明自行车的Karl Drais也是海德堡大学的学生。&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;一个国家一个地方有没有历史一个最重要的标准是看这个地方有没有故事。话说回来，人们为什么喜欢有历史感的东西呢？为什么加上历史一切就变得深沉？变得厚重？我们是如何定义肤浅的？是容易被时间摸去的。所以相反的，经历过时间考验而继续存在的自然和肤浅无关。归根结底，我们喜欢永恒，永恒的东西让我们觉得安全。但永恒是不能真正看到的，能看到的就不会永远存在，所以我们尽力的去想去猜。于是我们迷恋，迷恋时间写下的故事，这里面有没有我们需要的永恒的答案？&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>2012 欧洲背包旅行游记（6）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/09/06/EU6/"/>
   <updated>2012-09-06T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/09/06/EU6</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
You are too young, you have nothing to lose.&amp;lt;/p&amp;gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0581.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-227&quot; style=&quot;border: 5px solid black; margin-top: 5px; margin-bottom: 5px;&quot; title=&quot;DSC_0581&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0581-680x1024.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;408&quot; height=&quot;614&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[Montreus, Swiss : )  2012 summer ~~~ Hui&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>2012 欧洲背包旅行游记（5）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/09/06/EU5/"/>
   <updated>2012-09-06T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/09/06/EU5</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;到了沃姆斯火车站(Worms Hbf) 出门过街就是公交车站。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt; &lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0022.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; wp-image-216 alignleft&quot; style=&quot;border-width: 10px; border-color: black; border-style: solid; margin: 10px;&quot; title=&quot;DSC_0022&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0022-300x199.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;210&quot; height=&quot;139&quot; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坐上408公交，十分钟的样子到了Jenny住的地方。这里的房子感觉很密实，高高厚重的门，稳定寂静。打开深色的大门时你可以感觉到气流的震颤。眼前是一个短过道，过道后是个小院子。从过道右侧的一个小门进去，走上盘旋窄小的木梯，第三层就是 Jenny 的房间。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt; &lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0024.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot; wp-image-217 alignright&quot; style=&quot;margin-right: 10px; margin-left: 10px; margin-top: 20px; margin-bottom: 20px; border-width: 10px; border-color: black; border-style: solid;&quot; title=&quot;DSC_0024&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0024-199x300.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;119&quot; height=&quot;180&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是朴素的住处，二楼有两个卧室和厨房，三楼有两个卧室和浴室。卧室都很小。我觉得自己走进了一幅泛黄的老照片。楼梯的拐弯出的墙上挂着一幅黑白的肖像画。不知道是否是某个画家，作家或者音乐家。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/09/DSC_0023.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;wp-image-218 alignright&quot; style=&quot;border-width: 10px; border-color: black; border-style: solid; margin: 10px;&quot; title=&quot;DSC_0023&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0023-199x300.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;119&quot; height=&quot;180&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里总归是欧洲，时不时会有和某某家联系的东西。阳春白雪的东西可能会在这里每一个下里巴人的角落里出现。看着墙上的照片我突然想说，知道么，你真的很美，知道么，美真的只有爱才明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洗澡，吹头，然后倒头睡了两个小时。做了些米饭，蔬菜，吃过后去附近的超市买了些水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;超市很小，并没有任何具有地域识别性的特征。仿佛在同样的舞台背景下，上演另一出故事，东西并未不同，只是人变了。Jenny回去接着忙毕业论文，我带着一脸菜色开始独自四处转悠。忘掉过去，不想未来，甚至现在也被简化了。只是走路，拍照。路过一片草坪，走进去，前俯身用手掌去接触湿软的草地。然后起身，后仰，下腰，呆呆看了一会颠倒的世界，夏日傍晚德国一个小镇的天空。突然想起之前看过的一个关于宋代欧阳修的故事。说欧阳修奉命修《唐史》的时候，有一天，他和哪些助理的翰林学士们出外散步，看到一匹马在狂奔，踩死路上一条狗。欧阳修想试一试他们写史稿做文章的手法，于是请大家以眼前的事，写出一个提要——大标题。有一个人说：“有犬卧于通衢，逸马蹄而杀之。”有一个说：“马逸于街衢，卧犬遭之而毙。”欧阳修说，照这样作文写一部历史，恐怕要写一万本也写不完。他们就问欧阳修，那么你准备怎么写？欧阳修说：“逸马杀犬于道。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的不是生活太复杂，而是我们太罗嗦。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/cofirst_day.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-219&quot; style=&quot;margin-top: 5px; margin-bottom: 5px; border-width: 5px; border-color: black; border-style: solid;&quot; title=&quot;cofirst_day&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/cofirst_day-300x240.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;400&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/cofirst_day2.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-222&quot; style=&quot;margin-top: 5px; margin-bottom: 5px; border-width: 5px; border-color: black; border-style: solid;&quot; title=&quot;cofirst_day2&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/cofirst_day2-300x240.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;400&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>2012 欧洲背包旅行游记（4）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/08/04/EU4/"/>
   <updated>2012-08-04T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/08/04/EU4</id>
   <content type="html">&lt;h4 id=&quot;法兰克福frankfurt&quot;&gt;法兰克福(Frankfurt)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;柏林时间早晨六点(6am)到法兰克福。和那两个和善的德国女人道别。这便是旅行，见到很多很多的人，说很多很多的再见，然后再也不见。这也是生活。入关的时候碰到一点麻烦，那个海关工作人员是典型的德国人，做事一板一眼，态度严厉，说话没有一点幽默感，我要说的其实是他不是很友善。长得倒是极品帅，以至于初次见面我情不自禁多看了两秒，内心一阵激动，然后就悲剧了。方便起见，叫他海草吧。海草英文不错，交流问题不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海草：来干嘛？(why did you come to Germany?) 
Hui: 旅行顺便看一个朋友。(travel and by the way visit a friend)&lt;br /&gt;
海草：有邀请信么？(have an invitation letter with you?)&lt;br /&gt;
Hui: 没有(No.)&lt;br /&gt;
海草：买了回程机票么？(have you booked the return ticket?）&lt;br /&gt;
Hui: 买了。(Yes) &lt;br /&gt;
海草：现在有么？(have it now?)&lt;br /&gt;
Hui: 没有。(no)&lt;br /&gt;
海草：有钱么？(do you have money?)&lt;br /&gt;
Hui: 没有（您想打劫么？有这么问人的么？）(no)&lt;br /&gt;
海草：（明显开始有点紧张）你有朋友的电话么，没有的话我要把你送回去。(what is the number of your friend? or I will send you back.)&lt;br /&gt;
Hui: 有，在这里。(yes, here.)&lt;br /&gt;
海草： 有旅馆预定确认单么？(do you have hotel reservation?)&lt;br /&gt;
Hui: 摁，你把手上的材料翻一面就可以看到。(yes, flip the pile of paper on your hand to the other side and you will see it.)&lt;br /&gt;
海草： 。。。。。。（不明白）(he does not understand)&lt;br /&gt;
Hui: (重复刚才的话)(repeat what I have said before)&lt;br /&gt;
海草： 。。。。。。（不明白）(he does not understand)&lt;br /&gt;
Hui: （一把抓过他手上的材料，翻了一面给他看。）(grab the paper on his hands and show the confirmation for reservation.)&lt;br /&gt;
海草: 没事了。(ok, you are good now.) &lt;br /&gt;
Hui………&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入关后我得出一个零假设：男人帅的程度和友善程度成反比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出了机场感觉有点晕头转向。美联航(United Airline)的行李在A区，我被一个白白胖胖的韩国美眉指到B区。由于刚才被那个海草耽搁了一阵，之后走错行李区（这边不同行李区是完全分开的，你得出门上楼再重新从正确的行李通道下来。），加上时差还没有倒过来，脑子正负极直接对接，自己都能闻到脑子里的烟味。等我正确找到行李区已经一个多小时过去了。因为耽搁时间过长，行李被机场工作人员放入存储处了。可怜本姑娘拖着个短路的大脑四处乱窜搜寻托运的背包。拿到老头那个超级实用的大包之后已经早晨七点半了(7:30am)。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/cofirst_day3.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-medium wp-image-244 aligncenter&quot; title=&quot;cofirst_day3&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/cofirst_day3-300x240.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;240&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原本雄心壮志要去法兰转转现在完全偃旗息鼓。和周围人借了电话给Jenny说我就在地铁站旁的一个麦当劳等她。挂了电话我向麦当劳那个可爱的小丑投去深深的感激的一瞥。文化趋同性也有好处啊。找个地方舒适的坐下来，趴着就睡着了。醒来后抹了抹口水开始画画。Jenny在快中午十二点（12pm）的时候到了。不像是三年多没见的样子，感觉她一点都没变。背上包，坐上开往Worms的火车。火车很空，只有对面一个漂亮的欧洲少妇带着她的孩子。少妇麦色的匀称肌肤，浓黑的眉毛，衣着随意但仍旧抢眼。两旁的景色让我感觉火车开在中国的南方，此外没有什么特别的地方，一阵困意袭来，我又倒头睡了。。。。。。。^_^&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>2012 欧洲背包旅行游记（3）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/07/31/EU3/"/>
   <updated>2012-07-31T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/07/31/EU3</id>
   <content type="html">&lt;h4 id=&quot;从美洲到欧洲&quot;&gt;从美洲到欧洲&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;我旁边坐了两个德国女人，中年，短发。发型年龄很一致，身材互补，一个高瘦一个矮胖。为人极其和善。飞机上的广播是中德双语。带了老太太去年送我返美在北京机场给我买的旅行枕，想起老太太递枕头给我时候兖矿通红的样子我一阵心酸。我额外备了一条小毯子，然后发现飞机上空调果然没有悬念的冷，非常得意自己的先见之明。突然想起木桶定律，木桶的最短一片决定其容量；类似的，最耐寒的那个人决定了空调的温度。之前在机场百无聊赖瞄俊男美女的时候发现西方女人真心喜欢麦色肌肤，一个个将皮肤晒成同样的颜色，仿佛被一只大排笔蘸颜料一笔刷过。再认真对比发现我那一直被周围人说是麦色的皮肤其实不是普遍流行的那种麦色。想到这里我很紧张的跑到厕所地镜子前照了又照，发现果真不是，姐地连明显是菜色，带着一股胡萝卜的味道。真是要少吃萝卜了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很沮丧的回到座位上，盘起腿，困的时候睡觉，醒的时候看书，要不就是在一种半梦半醒的假寐状态。这样模糊低沉绵绵的曲调持续直到乘务员开始分发不知道是午餐还是晚餐。第一次记得事先预定了素食的菜单，这于是是我吃过最好吃的机餐了。没有米饭，取而代之的是一种圆白的像薏米的东西，上面盖着豆子，萝卜等做的咖哩。第一次看到黄油上标记着：100% vegan，你说这个世界上还有什么是不可取代的？餐后和旁边的德国女人简单聊了几句，知道她之前到美国一周看朋友。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>2012 欧洲背包旅行游记（2）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/07/31/EU2/"/>
   <updated>2012-07-31T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/07/31/EU2</id>
   <content type="html">&lt;h4 id=&quot;旅行的前的插曲&quot;&gt;旅行的前的插曲&lt;/h4&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0001.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;size-medium wp-image-188 alignleft&quot; style=&quot;margin: 5px; border: 10px solid black;&quot; title=&quot;DSC_0001&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0001-199x300.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;199&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被Executive Express华丽彻底的放了鸽子。 订单上清清楚楚10:45pm来接人，姐在那望穿秋水的等着，半个小时过去发现该来的还是没有来。现在在一个好友家里，上网在这先怨念一番，查了下信用卡，发现钱已经被扣去，心里骂道，有这么抢钱的么？若不是姐定了提早的shuttle，估计这国际航班该得给误了。不行，回头到机场得和Executive Express理论理论。就在这里等了40多分钟都没有shuttle的影子。从系里走到车站，发现背包还是很沉的。即使这样的长途背包旅行还是带了4本书，1本字典外加一摞论文和笔记本（孙子兵法，Derek的那本豪华版圣经，建筑学的七盏明灯，还有我们家昆德拉的不朽，外加一本英汉辞典）着实被朋友鄙视了一番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Lu家呆到凌晨昏昏睡去，2点30，Lu再一次开车送我去机场。我真的很感激这个小妮子，觉得这娃在关键时候特别靠得住。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0002.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignright size-medium wp-image-189&quot; style=&quot;border: 5px solid black; margin: 5px;&quot; title=&quot;DSC_0002&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0002-300x199.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;199&quot; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;旅行的开始&quot;&gt;旅行的开始&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;德梅因(Des Moines)到芝加哥(Chicago)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;到Des Monies机场了，刚过了安检，东西放了一凳子。可以安心看会书了。到芝加哥转机，迎面又是那种进城的感觉不知不觉，我发现自己走到上次从国内回来遇到Yumou的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到芝加哥游玩过两次，但在这里转机倒是多的记不得次数了，每次都匆匆忙忙没有留下什么印象。实际上机场的风格随着城市有很大的不同。迈阿密的机场有很多墨西哥人，机场里会看到出售各式水上活动的物品，下了飞机你就能感到一股热带海风吹来。记得Stephanie给我说，游泳是人天生的技能。我纠正她说是美国人。她很严肃的说，本质上我们都是人类，在这项技能上应该没有分别。她说自己从来都不记得什么时候学过游泳，她爸妈把她扔到泳池里的那一刻开始她就开始游了。我回她说你爸妈真够狠的。她说我不讲道理。 回到机场的话题。洛杉矶机场是我去过印象最糟的机场。各路人种，三教九流，拥挤混杂。最让我难以忍受的是机场的布局，国际航站和国内i航站完全分开，即使国外到洛杉矶转机，也必须先出国际航站楼再重新安检进国内航站楼。安检本身倒也尚可，只是那一望无际的长队着实让人闹心。中部的机场可爱的多，比如艾姆斯(Ames)附近的德梅因(Des Moines)机场，长的就很乖巧。还有密苏里的机场，也给人感觉汤清水利的。中部机场最大的特点就是虽然清爽但没有什么特别的可供识别的标签。如果你把洛杉矶机场和迈阿密机场放在一起，你会感觉是红豆绿豆放在一个盘子里，但红归红，绿归绿。你要是把德梅因(Des Moines) 的机场和任何其它机场放在一起，那不过是向盘里加入了一粒相同的豆子。想起可爱的艾姆斯(Ames)，我不得不提一句，你不出去走走真不知道那里有多好，到艾姆斯，你会感受到不愠不火的平和。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好了，回到当下地芝加哥机场吧。&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0005.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignleft  wp-image-229&quot; style=&quot;border: 5px solid black; margin: 5px;&quot; title=&quot;DSC_0005&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/DSC_0005-1024x680.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;368&quot; height=&quot;245&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芝加哥的比萨(pizza)很出名。说到比萨，不得不提两件事：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;美国人真的很喜欢比萨。不管是不是美国的原创，我愿意将其列到Jazz喝Thanksgiving之后，作为美国的特色文化，无论发源于哪里，美国人都将比萨演绎的淋漓尽致，溶入了美国人的日常生活喜怒哀乐。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;比萨使用的是一种特别的芝士—–马苏里拉芝士(Mozzarella cheese) 。这种芝士最大的特点是可以拉出长长的丝。但是把芝士演绎的淋漓尽致地是欧洲人。此外，冰激凌也是欧洲人的首创，一个咖啡馆老板第一个在法国出售冰激凌，开始人们称之为＂果汁冰糕＂。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;扯的有点远了，再次回到芝加哥机场。我在芝加哥机场转机的时间差长达5个小时，看会书，看会人，然后起来从走道最南边的登机口走到最北边的登机口。机场挤满了形形色色的人，有穿连衣裙配牛仔的火星女人；有一身正装高跟鞋的漂亮OL；有一看就像高富帅地男人；有东张西望汗衫球鞋体重超标的大叔；有蹦蹦跳跳满身卡通的可爱宝宝;有目不斜视衣着光鲜的商务人士；时不时还有中国旅行团声势浩大的涌过。在各种百无聊赖之后，我坐上了去法兰克福(Frankfurt)地飞机。^_^&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>2012 欧洲背包旅行游记（1）</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/07/31/EU1/"/>
   <updated>2012-07-31T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/07/31/EU1</id>
   <content type="html">&lt;h4 id=&quot;packing-ready-go&quot;&gt;Packing! Ready? Go!&lt;/h4&gt;

&lt;!-- July 29 to July 30, 2012 --&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Hebrews 11:1] Faith is the confidence that what we hope for will actually happen; it gives us assurance about things we cannot see.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;[Hebrews 11:7] It was by faith that Noah built a large boat to save his family from the flood.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;关键词：Cornerstone，玉米地，Laura，Hanna，Tara，电影，What to expect when you are expecting&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;收拾好行李坐在办公室的桌前码字，等待去机场的shuttle。 先吧这些零散的关键词穿起来吧，人生是故事但真不是什么传奇。早晨穿本来准备去Connerstone ，弄错了地址加上我们村最近修路修的厉害，开到半路发现Highway69被封了。于是转弯绕道，结果不慎开入一望无际的玉米地。平坦的马路不知什么时候默默的消失了，取而代之的是颠簸的沙石路。我把车速从30mi降到25mi到20mi到15mi最后降到10mi，即使这样蜗牛般的速度，我还是能听到车轮溅起沙石敲打车身的声音，很是心疼。也不知道这样爬行了都久，刚开始的时候还琢磨着等姐开出了这倒霉的玉米地换条路再找找Connerstone。 到后来心疼Summer加上这中部农村的玉米地景色着实是乏善可陈，心里头对Derek满满的怨念。再靠谱的人都能在一分钟内变得如此不靠谱。然后不住的感慨还是工作好，工作永远不会让你失望。等到终于再次见到马路的时候，俨然已经不想去追究Connoestone的地址了。拿起GPS将目的地设为德梅因的商场，撒丫子的就开过去了。到了商场发现好多店周日都没有这么早开门，很是忏悔，觉得神在惩罚我的不坚定。在商场稍微逛了几家开门较早的店于是带着负罪感打道回村了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到村子后和Laura到 Mongolian Buffet一起吃午餐，聊了之后，姐有立刻给老太太打电话冲动，姐要告诉老太太，女婿的事情还是不要想了。世界上再没有比人类更作茧自缚的生物了。然后呢？然后我没有给老太太打电话，回家收拾行李。然后呢？然后Hanna意外拜访，我们聊了几个小时，极其的投机。不期待，这就是生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后呢？然后晚上和Laura，Tara去看电影，名字叫 “What to expect when you are expecting”。影片囊括了几个家庭，讲述了这几个家庭在面对怀孕和孩子上的不同的生活态度。是一部类似于《真爱至上》那样多段爱情并行的故事。里面的有三对情侣长得都相当养眼。不是很沉重的电影，也没有什么太深的哲理，作为一部喜剧，它完全符合让人开怀大笑的标准。笑出了我一整天的怨念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后呢？然后回到家继续打包行李，这会是一次怎样的旅行？神接下来又会把什么放在我手里？&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;温暖的麻雀&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;离出发去等shuttle大概还有一个小时，那么接着记帐吧。
早晨起床很没有创意的接着整理东西，随后看到Casey的邮件。一只很让人温暖的麻雀发来的很让人温暖的邮件。回复了Casey，顺便给Derek抄送了一份，提了昨天遇到Hanna的事情，我想我该让他们知道我的很多问题都解决了。邮件的结尾盗用了一句话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;Every person takes the limits of their own field of vision for the limits of the world.
------ Arthur Schopenhauer&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;打开Evernote 笔记的第一条就是：“从今天起，做一个靠谱的人。要有最朴素的生活，和最遥远的梦想。即使明日，天寒地冻，路遥马亡。”看了之后发现异常受鼓舞，将电脑休眠满怀激情的接着整理东西。在字典里查了一些英语单词，做了笔记。画了一会素描，吃饭，洗澡，整理，给朋友发信息通知去旅行的事情，邮箱已经设为旅行自动回复状态。感觉当下的时空是散落一地的陶瓷，我拣了丢丢了拣，没有尽头。我听到时光的叹息。待一切都整理的差不多，我大包小包张扬的出门了。公寓外面一片热情洋溢的搬家景象，不由想起老头老太太在这里的那个夏天，随后有三秒钟的落寞。隔壁的黑框眼睛男因为搬家，坐在门口排放的家具旁。他第一次和我说话，我知道那时笑容很浓。我甚至可以听到自己笑容的声响，如同之前听到时光的叹息。。
他说：你也搬家？
我说：不是的，去旅行。
他说：去哪里？
我说：欧洲。
他说：好好玩。
我说：会的谢谢。
到了院里准备在到机房去打印机票信息的时候发现脖子上的玉佛不见了，第三块。绳子久了就会老化，于是这样三个一样的玉佛就这样无声的消逝。我找了片刻，没有在走道上发现任何线索，于是自我安慰的抚了抚手腕上的玉珠。我觉得自己需要神的庇佑，需要一种信仰。整理了一些零碎的东西。打开手机想给老太太打电话，然后没有打换成给她用微信留言。我想还是留言比较好，电话在未来的十多天得暂停使用，事先习惯其它方式的好。尽量在欧洲的每一天都能给老头老太太发个信息问好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚给老太太发了信息说我准备睡觉祝她一天开心。看看时间，我也该出发去乘机场大巴了。愿神庇佑，Amen！&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>逍遥游</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/05/17/xiaoyaoyou/"/>
   <updated>2012-05-17T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/05/17/xiaoyaoyou</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;在统计系的办公室埋头科研。科研，多么光荣的词汇，说出这个词带来的气场，比伸出一只带五个金戒子的手还立竿见影。从手边的笔记本的最后一页开始撕起，一张一张的草稿纸从空白变得饱满，那是上帝条分缕析的解释，用一种我听不懂的语言。早几年的时候，还年轻的时候，会不会想象到这场景会持续如此的久？早几年的时候，在数学系读本科的时候，对着满目的公式和符号还有种振奋，仿佛其中埋伏着个性，埋伏这骄傲，叽叽喳喳的抱怨里其实还戴着一份炫耀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我给小西说，在神面前，我常常觉得自己是个无知的孩子向未知的前方伸出手，不知道神会给我什么，是糖果还是惩罚。只是无论被赐予的是什么，我都无权抱怨。
小西下周要离开Ames去Pennsylvania一所高中教数学和统计，还兼当中学的篮球和网球教练。他很喜欢这份工作，他喜欢和充满朝气的年轻人在一起。我和小西开玩笑说，看来你永远都长不大了。小西很严肃的反问我：我为什么要长大？是啊，为什么要长大？美国没有不可理喻的房价，没有乱七八糟的潜规则，没有剪不断理还乱的人情世故，没有资源紧张造成的生存压力，他为什么要长大？我明白小西的意思，神如果想要他长大他便会长大，一切都是上天的旨意。我说小西你真的很幸福，因为你建立了一个完美的模型，一个能解释你世界所有问题的模型。小西很开心的点头，说对的，不管发生什么我的上帝永远都和我在一起，他是一切的答案。昨天我们为小西送行，大家轮流给小西祝福，到我的时该说的之前大家都说得差不多了，于是我说，小西是神赐予我的糖果，谢谢，希望小西成为世界上最幸福的麻雀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tim让小西不要难过，保持联系。我说没什么好难过的，都在美帝，去拜访彼此也不用签证。他们都笑了说：“荟这是个很好笑的笑话。”这或许挺好笑的，但这次不是笑话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笔记本从最后一页开始被一张张撕下来，然后我偶然看到这张的背面写着：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;背若泰山，翼若垂天之云，抟扶摇羊角而上者九万里，绝云气，负青天。

------《逍遥游》 庄子&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;恍然大悟自己为什么要出国。绝云气，负青天的那是神。我和小西一样是只麻雀。&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>神性与尘埃</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/05/12/godanddust/"/>
   <updated>2012-05-12T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/05/12/godanddust</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;方才从一本禅诗集中看到如下几则：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）这首诗让我想起一句有名的偈语：“本来无一物，何处惹尘埃？”&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;上堂偈 （唐，龟山智真）
心本绝尘何用洗，
身中无病岂求医；
预知是佛非身处，
明镜高悬未照时。
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;（二）圣经中总是提到faith这个单词。Tim说，Hui,你离faith很近，要加油。他眼里的神的影像是从圣经中看到的，而我在努力的从圣经，佛经，以及中国传统的哲学中企图去描摹神的影像。好在我们都相信有神的存在，我们都有所畏惧，我们都在想那个叫做信仰的东西是什么？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;雪后始谙松桂别 （唐，龟洋慧忠）
雪后始谙松桂别，
云收方见河济分；
不因世主教还俗，
哪辨鸡群与鹤群？&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;六祖慧能大师说：“若欲修行，不论在寺。”&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;滔滔不持戒（唐，仰山慧寂）
滔滔不持戒，
兀兀不坐禅；
酽茶三两碗，
意在镢头边。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;六祖慧能大师说：“何名坐禅？心念不起，名为坐；内见自性不动，名为禅。”
如何除去我满身的尘埃？如何拯救我残缺的灵魂？效仿神的慈悲，期待心室的灯燃。&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>那个男人，那个男人，还有那个男人</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/03/29/thatman/"/>
   <updated>2012-03-29T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/03/29/thatman</id>
   <content type="html">&lt;li&gt;那个男人&lt;/li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2011.11.20， 天气晴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前些天在车站又见到那个神秘的男人：毫无魅力可言，形单影只，沉默寡言，形容枯槁，目光呆滞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次见到这个男人，是刚来美国的第一个学期。某天我上一门专业课迟到了，于是悄悄从后门潜入坐在最后一排靠门边的位置上，他就坐在我的旁边。第一眼看去，我觉得此人简直就是颓废的定义。与被时代埋没的天才不同，他身上的颓废让你感觉不到丝毫的才气，那是真正的、不含杂质的颓废。我忘了那天他用中文问了我什么，我回答说：是。这便是我与他全部的交情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后，他时不时的在公交车上，图书馆里幽灵般的出现。在我的印象中，他总是毫无声响，面无表情，如果非要说他有某种表情的话，那也是凋谢的神色。我记不起每次见到他都穿什么衣服，忽略那张脸，我无法找到恰当的词去形容他。但这整个人给我的感觉就是灰色的，灰色的着装，灰白的头发，未老先衰的灰色面庞，所有的所有都可以和“衰败”联系起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几次在图书馆见到他。此人一个钟头一个钟头的坐在那里，仿佛一只孤单的苍鹭，一个钟头一个钟头的守在一块岩石上，在蒙蒙细雨里等待食物。他是那个院系的？他为什么会在美帝？他在想些什么？他漠然的眼神里写满了卑微，不像我们院一个台湾来的计算机大牛，人家漠然的眼神里写满的是不屑。联系他们的唯一方式，或许是他们都能被列入机器人的行列。 有的人生下来是为了绽放的；有的人绽放后归于平静；有的人还未等到绽放的时刻便猝然离世；有的人生下来就等待凋谢，出生的那一刻便是高潮。 此人不在有后台的妖怪和没有后台的妖怪之列，他仅仅是个妖怪。如果不是一个旷世奇怪，那就是一个多余的妖怪。 只是，那又如何？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2012.3.29， 天气晴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个颓废的神秘男人再也没有出现，公交，图书馆，咖啡厅，那个灰色的身影再也没有出现。我想起他，因为今天天气晴朗，阳光明媚，万象更新，还有，我认定的本院最帅的男教授在社交网站上上发了两张春天校园的照片，照片里的ISU天气晴朗，阳光明媚，万象更新。你是不是觉得很无厘头，这和想起那个男人有什么关系？觉得无厘头就对了，今天本来就很无厘头，早晨吃了美美的早餐，盘起了长长的头发，穿上了艳艳的衣服，出门上早晨8点的课突然觉得闷得慌，典型的脑子缺氧的感觉，起身出教室去透气。发现天气晴朗，阳光明媚，万象更新，在这般美好的一个世界上一个貌似打扮的朝气蓬勃的女孩突然觉得那么恶心，脑子缺氧出来透气。然后她想起了这个美好世界上曾经出现过的一个颓废的男人。他已经不再是他了，而是一种象征，一种在所有美好中出现那么一点点阴霾的可能性的象征，他已然从有形到无形，概念化了。这个男人貌似就这样默默的消失了。只是，那又如何？&lt;/p&gt;

&lt;li&gt; 那个男人 &lt;/li&gt;

&lt;p&gt;那个男人是我们院的。 总是一个人安静的微笑，安静的走路，安静的听歌，曾经在院里的International Dinner 上表演过一次，但也只是安静的伴奏，弹的是电吉他，风格有点像Yngwie Malmsteen。我一度怀疑他是那总外表保守内心豪放的人，但是一直没有证实。对了，我到这里超过两年了，但是从来没有听到过他的声音，甚至一个“hi”都没有捞到。时常和他打照面的，只是每次他都在你开始打招呼还是不打招呼的思想斗争之前就转头或是低头，以至我从来没有受过这样思想斗争的困扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个男人外表让人觉得很乖，虽然从来不和你打招呼，但你并不会觉得他很傲气，相反的觉得他很羞涩。我想这或许也是事实。能够数年如一日的保持相同的状态也是个人才，这让我每次见到他都感觉生活在自我重复。&lt;/p&gt;

&lt;li&gt;还有那个男人&lt;/li&gt;

&lt;p&gt;那个男人曾经和我一个办公室，长的极像哈利波特。是那种行为举止然你觉得此人不是天才就是蠢材的那种人，绝没有折中选项。在我刚到美帝的时候他的沉默倒是给了我很大的安慰，因为他的存在，我不是在场唯一个尴尬不语的人，尴尬是相似的，原因却各有各的不同，他是因为害羞内向，我是因为不通鸟语。不管怎样，在很长的时间内我把他看成同伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许用男人这个词形容他真的很不恰当，男孩好些。我觉得他的心理年龄得将生理年龄开根号。总是晚上9点起来，开始吃“早餐”，然后通宵玩游戏。笑声很憨厚，喝到八成后就是话唠，就差用中文说话了。貌似什么都不在乎。由于这学期没有和他相同的课，一直没有见过他人。上周末在院门口偶然碰到，那头发已然长到Beatles主唱的级别。我嘀咕：我怎么能够拿你当同伙呢？即使是曾经。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>勇士？</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/03/25/yongshi/"/>
   <updated>2012-03-25T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/03/25/yongshi</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;这是我春假去Wisconsin看一个朋友在公共汽车上拍的。左边是一个流浪汉外表的人，很嚣张的盘踞着两个座位，侧身撑头躺着，一副任凭周围天翻地覆老子归然不动的气势，很有道家仙人的范儿。
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;右边是一个母亲带着女儿。刚上车的时候小女孩一直哭闹，母亲的体积是女儿的估计指数倍，所以开始只闻哭声不见其容。后来从那位妇女的胳膊上面探出一个灵巧可爱的头，我才看到那个有着一对非常明亮的眼睛的小女孩，约摸五六岁光景，眼睛因为泪水的缘故像湖面一般。小女孩看着对座的我，我对她笑了笑，她在看我的那十秒停止了哭泣，但随后又哭起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;alignright&quot; src=&quot;http://linhui.org/images/posts/lowclass1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;153&quot; height=&quot;204&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我所在美国中部大部分都是白人，所以当我在车上看到那么多的黑人和墨西哥裔人时有些吃惊。后来问那个美国的朋友，他告诉我因为一般低层人才坐公车，因为他们没有钱买车，而黑人和墨西哥裔人相对贫穷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当汽车时不时短暂停靠之后开动时，总有人带着满身烟味走过。我蜷缩在一个小角落里，看Anton给我的邮件，那是一封很长的关于上帝存在客观性的争论。我没有抬头，音乐开的很大，但是很容易凭借气味判断有人走过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同阶级的人连气味都是不一样的，你闭上眼睛，堵住耳朵，依旧可以区分他们的不同。当人一无所有的时候就变的很勇敢，因为没有什么可以失去。所以越是位高权重的人越不需要害怕，因为他们有太多的软肋。想要不渺小，真的很难。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>俄国版“守株待兔”</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/03/23/shouzhudaitu/"/>
   <updated>2012-03-23T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/03/23/shouzhudaitu</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;去Tim家的人大多会说英语，但有个俄国老太太除外。所以每次你和她说话，她唯一能 做的就是含笑着点头。你可以设想这样一个场景，你问一个人：吃过了吧？那人含笑点头。你问：还没吃吧？那人含笑点头。你问：要不要一起吃点什么？那人依旧 含笑点头。于是你交流的欲望会在一瞬间崩溃，随后你也含笑点头。
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可就在这周二晚上，老太太在沉默中爆发了。起因是这周的热身问题：“说一个你去过的最另你 影响深刻的海滩，并说明为什么印象深刻。” 游戏的语法曾经是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;if (i=老太太) break&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这次一贯沉默的老太太首次示意要发言，让女儿当翻译。什么叫不鸣则已，一鸣惊人？老太太荧屏处女作可谓华丽，张牙舞爪。口中的俄语源源不断，本姑娘自然是鸭子听打雷，只是看着老人家手舞足蹈的样子觉得甚是可爱。只见她从盘腿端坐这样安静初始姿势迅速跪起，上身前倾，双手张开，口也大开，貌似要做猛虎状。老太太说了些什么呢？其实她就说了一个俄国版的守株待兔的故事。故事梗概如下：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;世界上某个地方有个很漂亮的海滩，用麦兜的话是椰林树影水清沙白，坐落在世界上某角落的世外桃园。除了风景如画外，老太太在那里曾见过一个令其回味至今的奇观。话说那里有一个很窄的海口，很多鱼在过那个突然变窄的海口的时候会跳出来。 于是有一只冰雪聪明的海豚，在另一端张大了嘴巴等在那里，跳过“龙门”的鲤鱼有望得善终，没有跳过的。。。。。。我想你懂的，反正我是懂了。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;当时我在笔记本下庄重的写下了“守株待兔”四个大字。随后觉得作为未来的统计学博士，这样很不专业，于是我加上“随机抽样”四个大字。随后想想，觉得这样没有足够的神性，不符合这样的宗教氛围，于是我又加了句：“上帝也玩骰子。”&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>话美帝风流人物-----American Joke</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/03/22/AmericanJoke/"/>
   <updated>2012-03-22T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/03/22/AmericanJoke</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;周二晚上去Tim家，他们一家刚从外面度假回来。Tim 很兴奋的问我知不知道怎么冲浪，有没有冲过浪？我楞了一下，缓缓的说：“不知道我的人生保险有没有包括这个。” 随后小西笑的很欢畅，看到小西，我总会想到：不傻很天真。Derek笑的很含蓄，看到Derek我总会想到：不傻很深沉。小西给我说：“Hui,你刚才讲 了一个非常好的美国式笑话(American Joke)。” 我抬头望着他，一脸迷惑的问：“真的？（Really?）” 不知道小西有没有看到我一脸的纯真，或者我有没有如己所愿的表现出一脸的纯真。姐本着讲笑话的明确意图讲了一个笑话，之后被人提醒说你知不知道你刚才讲了 个笑话，说到这里，不知道看官有没有读出一丝流落异乡的幽怨？&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>半壁江山一纸书</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/03/06/banbijiangshan/"/>
   <updated>2012-03-06T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/03/06/banbijiangshan</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;书，是一种艺术，兵不血韧的艺术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想要理解兵不血韧，到黄老之学里去找吧。老子有三件法宝：“一曰慈，二曰俭，三曰不敢为天下先。” 佛家偏重于出世;儒家偏重于入世; 说到道家，很多人或许会认为是主张出世的，但我比较赞同南怀瑾先生的观点，道家的学问是亦出亦入的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;像一个人，跨了门槛站在那里，一只脚在门里，一只脚在门外，让人去猜他将入或将出，而别人也永远没有办法去猜，所以道家的学问，是出世的，亦是入世的，可出可入，能出能入。&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;讲到这里，我不免想扯扯宗教的话题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当下很多人谴责中国人没有信仰，一直以来，我对这样沉重的谴责持保留态度。很多事情都不是一个简单的两项选择题，你很难说是或者不是，好或者不好，信仰的问题尤其如此。要讨论有没有信仰，首先要定义什么是信仰。这就像是人们说到九九乘法表都理所当然认为是绝对的事实，殊不知九九乘法表也是建立在十进制的框架内的。我们不约而同的认为拥有某种信仰，就意味着要相信神灵，加入某宗教组织，举行某种宗教仪式。这种对信仰狭隘的定义容易使人走向极端，变得教条，从这样的教条主义中，曾产生过无数战争，宗教裁判所，乃至各种的迫害。在信仰的背后，曾隐藏着无数伪善的嘴脸。是的，美国基督徒满天下，但如贝格尔在《天使的传言》(A rumor of angels)中所说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;在今天，忠于教会强烈希望从罪和地狱之火中得到拯救的美国人已比较少了。而许多人之所以这样做，其目的是为孩子提供道德教育和为其家庭生活提供指南，或者只是因为这是他们自己特定社区的生活方式的一部分。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;宗教世俗化是宗教社会学的一个重要话题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小西是我见过为数不多的土生土长的极其虔诚的美国基督教徒，他也完全同意美国宗教政治化严重（这也是世俗化的一个表现），他表示对此很难过。在他看来，基督教常常被用来当作一种政治工具，作为政治家当选的手段；在历史的长河中，圣经上太多次被滥用，从十字军东征，到种族主义到奴隶制，以及对妇女的歧视。有一点我不明白，既然圣经上的东西可以有不同的解释，那么谁能决定那种解释是上帝他老人家真正想说的？当然这是后话了。 回到教条主义的问题，派克(Peck)在《少有人走过的路》(The road less traveled)里说到：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;无数宗教信仰都是以毁灭性的教条主义为特征，那么问题是出在我们过于信仰上帝还是我们天生就容易流于教条主义呢？熟悉顽固无神论者的人都知道，他们从不信仰神灵，以打破神灵崇拜为荣，乃至到了独断专行的程度。他们实际上并不比狂热的宗教信徒好到哪里。那么我们该摒弃的是信仰本身还是教条主义呢？&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;派克进一步说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;科学本身就是一种宗教。刚刚接受科学启蒙的新生代科学家，其狂妄和偏执程度，可能丝毫不逊于基督教的十字军，或者真主安拉的圣战勇士。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们所知的东西大多数是（保守起见，不说全部）二手的。我们相信医生，相信某某学家，因为他们可以给我们提供各自领域的核心知识，而对那些领域，我们知之甚少，理智告诉我们相信专家比自己瞎折腾貌似要好些。然而，在人生存的目的和死亡的意义方面，我们也毫不怀疑接受口耳相传的“二手材料”的话不免有些悲剧性了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩恩(Thomas Paine)将“人性的宗教”称为真正的宗教，他认为真正的宗教有两个敌人，一个是无神论，另一个是盲信主义。人似乎有逃避责任拒绝成长的天性，我们需要自己的知识被社会共有和认可才觉得安心。我们都害怕犯错，害怕承担责任带来的痛苦，如果大家都一样，所谓法不责众，天塌下来这么多人顶着，也压不死。但是同时，另一种让人克服这种惰性，朝相反方向走的力量也存在着。虽然我们不是超人，不能超越文化，父母，童年经历的影响，但因为人能够思考，拥有自由意志，随着人生经验的增长，我们越来越多的思考这个世界以及自己在这个世界中的位置。我们开始对人生有不同的认识，或广阔，或狭隘，重要的是，人不能放弃思考，信仰就是这种对人生的认识。某种意义上说，每个人都有信仰。古罗马哲学家塞内加说过：“人要不断学习生存，也要不断学习死亡。” 这是其实是告诉人们要思考，这才是信仰。如果你到死都不知道自己为什么来到这个世界上，那即便天天上佛堂，日日做弥撒，又如何？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周的Bible Study, Tim说上帝为我们死过一次，代替我们承担原本我们应该承担的责任，让我们有资格活着。否则我们都原本当死的（英文原话：deserve death）。如果不熟悉基督教的看官问为什么，那小的可以告诉您因为基督教有一个重要的概念，就是原罪。我们生下来就是带着罪孽的，而且这罪孽很重，按律当斩的。要是您再很无辜的问：自己还什么都不知道呢怎么就犯下那么大的罪过了？这说来都是苹果惹的祸啊。（具体我在:爱与原罪(love and sin)中再说，原罪是我觉得非常不讲道理的概念。）总之，Tim大人的意思是上帝给我们重新做人的机会，如果我们好好改造，死后可以上天堂得永生。如果死不悔改，还要坚持要当个坏人的话，你会永恒的死亡（dead forever），更严重的是，地狱就是给这些坏人造的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我问他，为什么永恒的死亡是可怕的？我们又为什么要永生呢？死亡，是对要死的人的惩罚还是对活着的人的惩罚？死了反正也是没有感觉了，而那些还活在世界上的爱死者的人却感到痛苦。 如果我爱和爱我的人都在地狱，天堂与我而言有何意义？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tim大人说，坏人死了不是没有感觉，地狱是个很恐怖的地方，圣经里有关于地狱的详细描述，反正是一个非常非常恐怖的地方，满满的都是悲伤（full of sadness）。相反天堂自然是满满的都是快乐（full of happiness）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我问过他们如果一个人不信仰上帝比一个信仰上帝的人行为更加接近与好人的话，是不是前者会去地狱而后者会去天堂。我记得当时小西很戏剧性的沉重的点了点头，感觉满满的忧伤。他们觉得后者虽然做的没有前者好，但是心好。我要是能够随心所欲的做所有的表情的话，我当时一定要扮一个被雷的表情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原来我和Derek和小西讨论过天堂地狱的问题，我说如果上帝同志创造了一切的话，那么我觉得人是很有创造性的发明，天堂是很有创造性的发明，地狱是更加有创造性的发明。上帝还真是有创造性，我承认我本人永远没有那个能力想到那么多折磨人的方式去造一个地狱。如果他创造了人，他不满意自己的创造物，大可以把他们毁掉，为什么要永远折磨他们呢？上帝是神啊，神不是应该很面善很慈悲的么，怎么可以这么残忍？我感觉他们从来就没有正面回答过我的这个问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到“中国是一个没有信仰的国度”上来。我不同意这个观点。美国大部分都是基督徒，难道我们就以此定义美国是个有信仰的国度么？如果这样，那真是普天下之大谬！和圣经被误读一样，我们有自己灿烂辉煌的思想文化，只是很多人没有去思考，没有停下来倾听内心的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宗教源于内心的困惑痛苦，不同的宗教有个相同的关键词，那就是“救赎”，世人的现状是不完美的，甚至是糟糕的，所以需要救赎。要让心智成熟，就得在彼此冲突的需要，目标和责任之间保持微妙的平衡，这就要求我们不断自我调整。平衡是一种富有弹性的约束机制，是在弹性限度内动态的。好比你要让教一个小孩改掉某种恶习，养成一个好习惯，你不仅告诉他这么做会受到惩罚，还要说如果那么做的话会有奖励。从小我们就在权衡，人生就是一个不断优化这种选择能力的过程，我们在和自己的博弈当中成长。大大小小的选择连在一起决定了人生的轨迹。生活是以补偿的平衡在运行的，我们在这个方面得到了快乐，在另外一个方面就会失去它。好比随着我们财富的增长，我们欲望也增长。于是原本财富增长带来的快乐被随之增长的欲望抵消，要快乐，我们得控制自己得到更多的欲望。保持平衡的最高原则就是“放弃”。平衡的困难来自于放弃带来的痛苦。归根结底什么导致成熟？是苦难。
据个例子，美国人没有储蓄的习惯，轰轰烈烈的贷款，寅吃卯粮。个人觉得这是一种不成熟的理财方式，更合理的是该有一定比例的储蓄应对风险。过度的忧虑固然不必要，但适当的忧患意识确实很必要的，这是成熟的一个标志。我的美国老板告诉我，他们这些60年代的美国人没有经历过大萧条，但他的父辈经历过30年代的大萧条，就有储蓄的习惯，忧患意识也更强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;痛苦让人成熟，与其说宗教(或者说信仰，即使用宗教，这里也是广义上的)指引人走向快乐，不如说宗教帮助你的心灵强大到能够应付生活中的痛苦和困惑。心智成熟的人知道如何去爱，知道要保持爱需要付出，他们能感受到更多的快乐，更少的痛苦。强大的心灵得到的快乐，是心理学家亚伯拉罕.迈斯劳所说的“高原体验”，这与“高峰体验”不一样，前者的高度不会一下显露也不会一下消失，你可以长久停留在那里，不会轻易摔下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个世界不缺天才，缺的是智者。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>悲剧的艺术</title>
   <link href="http://hui.us.com/2012/02/23/beijudeyishu/"/>
   <updated>2012-02-23T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2012/02/23/beijudeyishu</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;引子（一）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011年和同学去看哈利波特7，回来的路上，Dave问我对电影的看法，我说结局太完美以至于虚假并且索然无味，哈利应该和伏地魔同归于尽的。 他说这是给孩子看的电影，所以应该有一个美满的结局，让哈利死去是不合适的。 随后我提到悲剧，我说悲剧意识其实是根植于每个人心里的。悲剧总是让人印象深刻。而且我们对自己总是比他人对自己存有更多的悲悯。一个简单的例子，大家都觉得自己的生活不容易，其实在别人看来未必这样，你遭到的痛苦别人并不能感同身受，因为他人终究不是你。 而后Dave提到“同情”（sympathy）这个词，他说如果照你的观点看，同情是不可能的，因为没有人是你，除了你自己。 我说同情是有的，我并不是说没有感受他人痛苦的能力，而是自我怜悯与他人的同情的门槛是不一样的。自怜的不幸程度总是低于能够唤起他人同情的程度。 他说，这倒是事实，Hui，你很现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引子（二）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;木心的小说集《温莎墓园日记》里有一则名为”sos”的很短的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说的是一艘船失事，一名医生在收拾妥当准备离船上救生艇的当口，在转角的铁梯上遇见一名临产的孕妇。他本能的把孕妇抱起放置于附近一舱房内，关门，为其接生。接下来一页纸就是描写接生的过程。割断脐带，接生顺利完成。之后下页聊聊数字，故事就戛然而止了： 
她抱婴儿，他抱她 
看见也没有看见们的四边的缝隙喷水 
转门钮——海水墙一样倒进来 
灌满舱房（水里灯还亮） 
灯灭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在某个早晨睁开眼还未来得及伸懒腰，抓起头边的书就看到的一则故事。我即刻合上书，歇了半分钟，想起之前和Dave关于哈7的讨论。孩子是需要喜剧的，为了孩子是应该改变故事原本更加真实的结尾的。我们不都是在这样欢乐祥和的气氛中长大么。那么悲剧呢？悲剧的艺术是根植在心中的么？孩子总有一天会长大，总有一天会看到类似我方才看到的故事，然后沉默，然后起床刷牙洗脸，煮咖啡。然后时光呼啸而过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;续（一）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么孩子接受不了悲剧？孩子和成人差别在哪里？在于时间的长度，在于经历的多寡。活的越久，经历的快乐和痛苦都更多。是什么让我们成熟？是痛苦，是对于不完美越来越清醒的认识。生活是以补偿的平衡在运行的，我们在这个方面得到了快乐，在另外一个方面就会失去它。关键不在于单单看得到多少快乐，或者遭受多少痛苦，关键在于平衡，在于快乐和痛苦的比例，比例失调就会危急心灵的成长。好比你要批评一个小孩和批评一个成年人，方式都是不同的。要让一个小孩改掉某种恶习，养成一个好习惯，你不仅告诉他这么做会受到惩罚，还要说如果那么做的话会有奖励。从小我们就在权衡，我们对选择不同方案导致结果的预见反映了周围人给我们的影响。我们预见的客观性，反映了我们的成熟度。成长，就是一个不断优化这种选择能力的过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;续（二）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;悲剧和喜剧一样都是世界的一部分。只是我们趋利避害的本能让我们逃避前者，同时也在逃避成熟。因为悲剧可以使心灵承受痛苦和解决问题的能力增强，而这便意味这成熟。心灵的成长从来就不是一件容易的事情。心智成熟并不意味面对的痛苦少了，而是对爱的理解更加深刻从而能感受更多的快乐，更少的痛苦。悲剧性不仅没有减退人同情（sympathy）的能力，相反其是导致同情的原因，为什么？因为首先得弄清什么是“己所不欲”，才能知道什么东西“勿施于人”。从另外一个角度，圣经里有句话：“Don’t be concerned for your own good but for the good of others[Corinthians 10:23-11:1]”。这是教导人要有利他主义精神。可是庄周争辩说：“汝非鱼，焉知鱼之乐？”我们都免不了将自己的主观判断强加于他人。但是当我们有遭受一次别人的过度热心导致自己进退维谷的尴尬后，或许就会开始反思自己是不是也曾给过他人相似的难题。悲剧不是让你怨天尤人的，引《中庸》的一句话，君子“正己而不求于人”。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Bible Study——初来乍到</title>
   <link href="http://hui.us.com/2011/12/15/chulaizhadao/"/>
   <updated>2011-12-15T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2011/12/15/chulaizhadao</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;周二和一个同学去他的一个朋友家里参加Bible Study。 原想写些什么的，但一直搁置着没有动笔。 刚到这里的时候，对时不时搭讪给你宣传基督教的行为颇为反感。有个成语叫“桃李不言，下自成蹊”，好东西为什么要如同非法传销般狂热的宣传? 再者我很不喜欢“异教徒”这个词，这个词存在的前提假设是把自己定义为真理的标准，然后将与自己不同的都扣上这么一顶带有负面色彩的帽子。信者就上天堂，不信者就下地狱得不到救赎，万一某人一生行善积德除了不信基督以外没做过什么坏事，也该下地狱么？倘若如此不宽容，神和人的区别又在哪里？此外，我觉得基督教是纯粹的西方文化，可以学习，但作为一个土生土长的中国人，我无法将其列为自己的信仰，因为我一贯将信仰和自我的文化内核绑定在一起，正是因为如此，我将佛教列为自己的信仰。当然，这里我无意批评那些信仰基督的中国人，信仰自由是宽容的重要组成部分，一个缺乏宽容的世界是很难美好的。 我是在阅读美国历史的过程中开始渐渐关注宗教的。最早乘着五月花号登陆北美大陆的就是一班子清教徒，美国的历史与宗教是没有办法分离的。而且在和周围美国人相处的过程中，我也确实感觉到虔诚的教徒比起那些自由主义者来，对生活有更多的思考，更加关心周围的人。之前我曾经说过，同龄的中国人和美国人，中国人思想上要成熟的多。但是那时我觉得是因为中国人多，中国80后面临的压力也比美国80后大。后来我发现之前我接触的美国80后很多是所谓的自由主义者（没有任何信仰），其性格上不成熟程度我不想去描述，大家可以往下限想象。慢慢开始接触了一些基督教徒后我发现之前的观点太过武断，这些教徒对生活有相当的思考，个性也很成熟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我真正开始和带我去bible study的同学聊宗教的是今年年初的那次车祸。关于车祸细节我不想多说，好在姐现在依旧鲜活，完好无损的祸害人间（感谢佛祖 ：））。事情发生时我正在去往一个同学的生日party的路上，车祸之后我给同学打电话。从聚会地点赶过来的三个同学没有一个是自由主义者，尤其让我意外的是，其中两个是比我低一个年级的同学，也就是说我和他们两个完全不熟，仅仅知道名字。 但那会他们脸上的焦虑，还有一个劲的说：还好你没事，真的让我很感动。我记得其中一个在离开聚会的时候给我说：“我会为你祈祷的。” 形成鲜明对比的是那班我熟识的同学中的自由主义者。那晚我的脑海里盘桓的除了撞我的那辆suv的车灯外就是聚会上各种面庞，暖流和寒流同时在我的心头交汇，内心的分裂和外表的平静是不是可以当作疯狂的一种定义？我很喜欢一句话：Anything that didn’t kill you makes you stronger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好了，回到bible study的话题上。权且将那个朋友称为小西吧。有个周日我在院里的机房碰到小西，随口寒暄的问周日都干什么了。他说刚从教堂回来然后就慢慢扯到宗教的问题。我开始谈论这个话题的时候和小心，因为不知道他是不是非常虔诚狂热的那种。我问他们对不信仰他们宗教的人怎么看？他们接受这些人么？出乎意料的是，他们并不介意周围的朋友有不同的信仰，小西说基督教也有不同的派别，这些不同的流派信仰的上帝其实不一样。确实有过一些基督教义说不信仰基督的都是恶人，极端的甚至说这些人不应该存在在世界上。但小西并不赞同。之后在bible study的时候我也问过“异教徒”的问题，稍候再说。随后我问小西：“你是如何确定自己的信仰的？你有试着去了解别的宗教对比之后选择了这个还是因为家里长辈都是这个信仰，于是自己也就随着信基督？”小西说尽管他生长在一个基督教的家庭，但他确实也了解过其它的宗教，比如我信仰的佛教。他觉得佛教也是一个很好的宗教。但他觉得自己比较倾向于基督教。他说他知道人是不完美的也不可能完美，自己有很多坏的想法，有的时候对人不友善，他希望自己能够克服这些弱点，尽管不能尽善尽美，但是他想不断进步。还有他不认为是自己选择了上帝，而是上帝本身在我们来到这个世界上之前就存在，上帝是完美的而且一直在他的心里，他只是在某天突然意识到上帝同志的存在。 当我问到他对传教的看法时，小西给了一个我非常喜欢的比喻，他如果我有一个非常要好的朋友，我觉得他各方面非常出色，我当然希望介绍这个优秀的人给我的其他朋友认识。上帝就是我的一个好朋友，现在我和你是朋友，我想把上帝介绍给你，这只是我的选择，但是你有你的决定权。我觉得这确实是个比较通情达理的观念： ）。 我们还达成共识就是不管是何种宗教，其目的是让我们自省，让我们不断完善自己，即努力当好人。整个谈话就像是场采访，最终访谈在欢乐祥和的气氛终结束。此外，作为基督教徒邀请我这个佛教徒参加他们的bible study 小组，他说他们很乐意交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前由于不宽容性导致的芥蒂没有了，于是周二我乐巅乐巅的参加小西的讨论去了。组织这个讨论的是这美帝农村一家律师事务所的律师。这着实合情理，只有那些丰衣足食的人有功夫组织这样哲学的聚会。 这个讨论是怎样的一个程序呢？具体的说，组织者（叫他T吧）会选圣经中的某小节打印出来大家阅读，之后还有一些“习题”。上次问的是什么如果周围有信徒不听从教导，做坏事，还不承认，我们该怎么办？如果教堂不好好传教会有什么坏影响？要是周围非基督教徒做坏事怎么办？等等。在他们谈到异教徒的时候我问了他们怎么看待其它宗教。和我之前理解相同的是他们的前提假设确实是上帝写在圣经里的信条是真理，每个人在成为基督徒的同时就默认接受这些信条是无需证明的客观真理这个假设。和我之前理解不同的是，他们异教徒的定义并不是信仰其它宗教的人，异教徒的定义范围仅限与信仰上帝的人，如我之前提到的，不同的派别信仰的其实不是同一个上帝（具体几个我也不是太清楚现在，看了房龙写的“宽容”，里面有讲相关的历史，但是没有仔细的再去梳理，所以现在还是一头雾水。有时间回头理理。），他们把信仰和自己不同的上帝的那些人叫做异教徒。本姑娘是佛教徒，他们不会把我叫做异教徒，只是称我为佛教徒。除了讨论圣经的章节外，还有自由提问的时间，最后还要祷告下，说一大堆感谢的话，然后说声：阿门。当然，这个结尾的仪式我只能在一旁打酱油。好在他们没有排斥我，他们说他们乐意和非基督教徒交流。那晚有很多很有意思的讨论，还有两个俄罗斯人参加，其中一个相当的活跃。由于时间关系，我不打算在这里细说。在周五晚上的Halloween Party上我和一个另外一个同学聊了一会相关的话题。希望下回能一块将一些我觉得有意思的讨论一并说说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后记：本来打算总结下我在美帝碰到的一些形态各异的人，貌似没有时间了。 今天就此搁笔吧。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>欲壑难平</title>
   <link href="http://hui.us.com/2011/12/05/yuhenanping/"/>
   <updated>2011-12-05T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2011/12/05/yuhenanping</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;明、清之间有本书，叫做《解人颐》，是一些箴言、格言、诗词、歌赋等的杂编。其中有诗名为《不知足诗》：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt; 终日奔波只为饥，才方一饱便思衣； 
 衣食两般皆俱足，又想娇容美貌妻。 
 娶得美妻生下子，恨无田地少根基；  
买到田园多广阔，出入无船少马骑。 
 槽头结了骡和马，叹无官职被人欺；  
县丞主簿还嫌小，又要朝中挂紫衣。  
若要世人心里足，除是南柯一梦西。  
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这首七言律诗，道出了众生欲壑难平的心理状态。孔子在《礼记》里说：饮食男女，人之大欲存焉。 据说明代某高人曾言：“任何一个人，一生只做了三件事，便自去了。自欺、欺人、被人欺，如此而已。” 而这连锁反应的源头，便是自欺。自欺的方式可谓林林总总，不一而足。自觉亦或不自觉。最典型无过于掩饰自己的欲望。除非你跳出三界外，不在五行中，否则难免被名利所累。是啊，“名利本为浮世重，古今能有几人抛？” 常常说做人要低调，此面具之后的真相用大众的方式表达既是：低调是最牛b的炫耀。更阳春白雪的表达，可引拉罗什福柯的原话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;谦卑往往只是一种装模作样的顺从，人们利用它来排挤掉别人。谦虚还是“骄傲”的一种诡计，它以退为进，以贬求扬。骄傲的形式虽然千般面孔，却没有任何一种能比隐藏在谦卑的形象下更具隐蔽性和欺骗性的了。&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;而这低调后面，隐藏着更深的欲望：不仅牛，还是很谦虚的牛。 这和“当婊子，立牌坊”还不一样，婊子之所以立牌坊或因为耻于婊子的恶名，并不曾想过要贞女的美名，只是错误的运用了一种欲盖弥彰的方式。而低调背后虚荣心确是一种实在的欲望。 本以为读书能使人做到“无欲则刚”，能让自己看破。事实是“看得破，忍不过”，少欲已是谢天谢地，无欲，本人实在没有那个慧根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有各种不同的求知欲：一种是处出于利益——即想学会可能对我门有用的东西；另一种是出于骄傲——即想知道他人不知道的东西。 我的求知欲是出于第二种———骄傲。我的动机无论如何是不纯了。我动机不纯的事情又何止这一件呢？意识到这些的时候，感觉糟过顶着贞女名号的婊子给世人揭穿了牌坊。好在通过阅读，我不需要所谓的“谦虚，低调”。因为我懂得了人生的无常，实在的看到了无数闪光的思想，还有许多另我望其项背的大家们，所有的这些，让我没有低调的理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我并不耻于自己难平的欲壑，因为我知道自己并且接受自己是一个凡人的事实。孟子说：“两大之间难为小。”自强，自立是凡人唯一的生存之道，而这不平的欲壑，是向上的动力。同时，人生无常却是另外一个事实。“崇高必致堕落，积聚必有消散。缘会终须别离，有命咸归于死。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;适时而止，过犹不及； 
心兵自控，天下太平。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>契约社会＋太平洋警察</title>
   <link href="http://hui.us.com/2011/12/04/qiyueshehui/"/>
   <updated>2011-12-04T00:00:00-08:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2011/12/04/qiyueshehui</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;在“五月花”号登陆以前北美就已有英属殖民地，为何他们把“五月花”登陆当作美国历史的起点？ 或许是因为五月花的登陆还伴随着“五月花公约”的签订。曾经很好奇像美国这样一个由不同国家不同人种的人构成的移民国其凝聚力从何而来？之前看林达的《近距离看美国》，里面提到一个原因：美国是个契约社会。他们把政府建立在书面的契约上，约定各种权利义务。州有州法，国有国法，还有法律规定州法和国法的的关系。即使各个州相对独立，也能保证大家除了有自己是某个州的人以外，还有自己是美国人的概念。但是我又有一个新的问题，如果说这种契约意识是从清教徒登陆开始建立并逐步巩固完善的，我可以理解。可是美国有很多新移民，他们大多数都是在自己国家呆到成年，带着已经成形的另外一个社会文化意识来到美利坚，对于这样大批的新移民他们是不是也有美国人观念呢？他们如何建立这种契约意识的呢？还是他们终其一生都没有办法建立起归属感？尤其是对于中国这样一个人情味浓厚的国家来的移民，如何融入美利坚这样的社会？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到这里，我觉得美国人对恋爱很婚姻的态度差异也与这样的历史背景有关。因为恋爱是无契约的，没有立下字据的东西，违反了不仅没有责任似乎都不需要背负道德的谴责。而婚姻严重程度就大不一样了。结婚是有法律效力的，是签字画押了的，因此变得格外严肃，开始牵扯到责任，人格，道德，开始与美国人成天奉为真理的“自由”挂钩，这可就了不得了！当然，他们离婚也离的干脆。离婚也是一个遵守契约的表现。美国的小三比中国的貌似要幸福，因为不用永久当小三，很快可以升级为正房。家里放个正房找小三，那可是违反契约的。由于遵守规定的习惯，美国人很自觉的先离婚再结婚。50％离婚率就这么来的。
（根据个人经验瞎掰，请谨慎阅读～）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到这里突然想起老太太总是给我叨叨说美国是太平洋的警察，谁的家务事都要插一脚。我一个学政治的美国朋友也给我说：美国管的事情确实太多了，很多根本就不是我们的事情。我想这或许有两个原因：
1 早期的清教徒是由于宗教迫害来到北美大陆，抱有宗教理想，说美国是个宗教国家一点都没错。所以他们有些“救世”的观念。所以管了人家的事情，还不觉得，好像是自己份内的工作。救世嘛。
2 美国是个移民国家，不像中国，德国这样，有自己的民族。美国接纳四方之 人，也管四方之事，与其它一些有特定民族的国家相比，更加将“人类”视为一个大整体。]]&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>蓝女巫</title>
   <link href="http://hui.us.com/2010/09/23/chushiUSA/"/>
   <updated>2010-09-23T00:00:00-07:00</updated>
   <id>http://hui.us.com/2010/09/23/chushiUSA</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;那个女人肥胖的身体被包裹在更加肥大的蓝色大罩衫内，她火急火燎气喘吁吁的闯入A2航站楼的等候区，抹了抹额头上的汗珠，用浑厚响亮的声音问某个到芝加哥的航班是否在这里登机。她擦汗的动作很戏剧性的驱散了美国北方的冬天。我仿佛看到夏天的影子在窗外一闪而过。不知谁告诉她，她问得那班机50分钟前就起飞了。那个女人当即猛烈的跺起脚来，重力在她每一处肉的抖动中清晰可见。随后她在一把椅子上坐下，啜泣起来，很伤心。我远远的望着她，不知是否该过去说些什么。见她从包里拿出糖果，一颗颗的吃起来。那个黑色的包像是一个有着无穷无尽糖果的魔法袋。她是一个蓝色的女巫，兀自变着魔法。是的，她是一个女巫，能从那个黑洞洞的袋口里变出无数糖果的女巫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虚无常常做着真实的表演，光怪陆离的表象下其实空无一物，这便是生活的邪恶。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 
</feed>
